<stringtable version = "120">

  <language name="German">

    <string _locid = "120000"> Lakota-nasjonen består av tre geografisk forskjellige divisjoner av folk som snakker forskjellige dialekter av det Siouan-språket: Lakota, Dakota og Nakota. På språket til Lakota betyr navnene Lakota, Dakota og Nakota “venner”. Lakota bodde på de store slettene i det vestlige USA og overlevde primært ved jakt. Deres favorittspill var den amerikanske bisonen, eller bøffelen, som ga mat, klær og husly. \n \nDe var ypperlige ryttere, kjent for sin evne til å skyte buer og våpen nøyaktig mens de syklet i full galopp. Eksperter på hesteavl, de eide hester både raske og smarte. Disse dyrene ble ansett som ekstremt verdifulle, og noen krigere eide hundrevis av dem. De ble ikke bare brukt til krig, men også som utvekslingsmiddel. \n \nEn av historiens mest kjente Lakota-krigere var Sitting Bull, også kjent som Tatanka Yotanka (1831-1890). Han ble født i det territoriet som nå er kjent som South Dakota, og ble æret som en hovedhøvding, healer og profet i Lakota. Sitting Bull ledet opprinnelig motstand mot amerikanske regjeringsforsøk på å ta over stammeland, som inkluderte hans engasjement i slaget ved Little Bighorn (eller slaget ved det fettete gresset som den seirende Lakota kalte det). Etter å ha tilbrakt flere år i Canada med tilhengerne, vendte Sitting Bull tilbake til USA under et regjeringsamnestiprogram. Sitting Bulls ledende krigshøvdere var Crazy Horse og Gall. </string>

    <string _locid = "120001"> Den amerikanske hæren betraktet Apache som en av deres vanskeligste motstandere i hele perioden kjent som Indianerkrigene. Selv om antallet var relativt lite, viste Apache seg å være en ekstremt tøff og vanskelig fiende. \n \nStammefolkene kjent under navnet "Apache" bebodde det sørvestlige USA, fra minst det sekstende århundre og fram til i dag. Ordet "Apache" er sannsynligvis avledet av Zuni-ordet "apachu" som betyr fiende. Den historiske Apache var primært et nomadefolk som levde som jeger-samlere. De beholdt få eiendeler og bosatte seg ikke lenge på ett sted. Apache-livet sentrert rundt en matriarkalsk kultur, med familien sin kjernenhet. \n \n Apache-nasjonen besto av flere løststrikkede stammer, inkludert Mescaleros, Chiricahua og Coyoteros. Krigerne i disse gruppene var kjent for tapperhet og list. I løpet av begynnelsen av 1800-tallet kjempet Apache en rekke trefninger med Mexico langs den sørlige amerikanske grensen. De tok til og med side med texanerne under deres kamp med Mexico, og opprettholdt gode forbindelser med texanerne i noen år etter texaners uavhengighet. Dessverre for dem kunne ikke apachene stoppe USAs ubønnhørlige fremrykk på 1900-tallet, og etter en rekke hardt kjempede kamper ble de drevet til reservasjoner. \n \n Apache elsket dypt landene i sørvest og beklaget deres inneslutning til reservasjoner. Geronimo, den mest berømte av alle Apache, skrev om sin kjærlighet til landene i sin ungdom i sin biografi. "Det er ikke noe klima eller jord som etter min mening er lik det i Arizona ... Det er mitt land, mitt hjem, fedrenes land, som jeg nå ber om å få komme tilbake til." </string>

    <string _locid = "120002"> Navnet Cheyenne er knyttet til Dakota Lakota-betegnelsen for stammen Sahiyenan, antatt å bety "mennesker med annen tale." Cheyenne kaller seg Tsitsistas, som oversetter til - som det er tilfellet med mange indianerstammenavn - "folket." \n \nOpprinnelig et jordbruksfolk tok Cheyenne opp bøffeljaktstilen som ligner den i Lakota som Ekspansjon mot vest vest tvang dem til Great Plains. De var utmerkede ryttere, og (i motsetning til de fleste andre stammers) involverte bøffeljakten deres både menn og kvinner. Sammen med kjøttet (inkludert det høyt verdsatte hjertet, hjernen, leveren og nyrene), ble bøffelens hud brukt til å lage vinterklær, teepeeovertrekk og tepper. \n \n Cheyenne består av mange forskjellige klaner, spredt over et stort geografisk område. Størrelsen deres ga både velsignelse og forbannelse. Fordi de var så utbredte, har Cheyenne klart å holde identiteten sin intakt den dag i dag. Dessverre led imidlertid enkelte Cheyenne-klaner ofte urettferdig gjengjeldelse fra det amerikanske militæret for antatte lovbrudd de kanskje eller ikke har begått. Sand Creek-massakren i 1864 illustrerte denne syklusen av vold; over 150 uskyldige Cheyenne og Arapaho ble slaktet i et uberettiget angrep som sjokkerte mange selv i den perioden med stor konflikt. </string>

    <string _locid = "120003"> Navnet "Huron" er avledet av det franske ordet "hure", som betyr ruffian. Et nedsettende begrep, det ble brukt på Huron. De bodde en gang i territorium som ble sørlige Ontario. Over tid spredte de forskjellige Huron-klanene seg over det øvre Midtvesten, og bosatte seg i Ohio, Michigan og Wisconsin. \n \n Huron (også kjent som Wyandot) var et jordbruksfolk som bodde i små samfunn med så mange som 1000 stammemedlemmer. I de ofte sterkt befestede landsbyene bygde de felles langhus opp til 200 meter lange. I likhet med Haudenosaunee, som snakket et beslektet språk, var Huron avhengig av de viktigste avlingene av mais, bønner og squash, med jakt og fiske som ga ekstra mat. \n \n I likhet med Haudenosaunee, etablerte Huron et forbund av separate stammenasjoner , i deres tilfelle, fire. Konføderasjonen ble etablert rundt midten av det femtende århundre og avsluttet kriger med blodkamper mellom rivaliserende klaner ved å legge ut felles retningslinjer for handel og løsning av tvister. Medlemskap i denne konføderasjonen var strengt frivillig. \n \n Eksperter på å konstruere bjørkebark-kanoer etablerte Huron et handelsnettverk som strakte seg utover deres hjemland. De tidlige franske handelsmennene / oppdagelsesreisende (voyageurs) etablerte et forhold til Huron som varte i årevis, lenge etter at Frankrikes innflytelse på det som ble amerikansk territorium ble avtatt. </string>

    <string _locid = "120004"> Klamath-folket, som ligger i dagens sør-sentrale Oregon, var ganske vellykkede med å leve av de mange ressursene som elvene, innsjøene og landene på deres territorium ga. Ekstremt ressurssterke hadde Klamath en diett som inkluderer over førti forskjellige arter av pattedyr og fugler. De jaktet med pil og bue, garn og tauser, og festet seg med en overflod av planter, frø og skalldyr. \n \nKlamath levde i relativ isolasjon i tusenvis av år til 1826, da Peter Skeen Ogden - en pelsfanger for Hudson's Bay Company - ankom Oregon. Flere hvite bosettere fulgte snart etter. Etter noen trefninger flyttet traktaten fra 1864 Klamath til en reservasjon. Det var uunngåelig at Klamath-kulturen endret seg, men deres oppfinnsomhet og oppfinnsomhet hjalp dem til å blomstre i flere tiår - faktisk, i løpet av 1950-tallet var de en av de rikeste stammene i hele USA \n \nKlamath var et veldig åndelig folk. Crater Lake (kjent for Klamath som "giwas") hadde et spesielt sted i deres åndelige liv og var et vanlig reisemål for åndsoppdrag, innsjøen ble ansett som et farlig rike, med ånder som angivelig lurte i dybden og mennesker og mystiske dyr bodde innsjøbunnen. </string>

    <string _locid = "120005"> Mapuche bodde i dagens land i Argentina og Chile og var blant regionens første bosettere. Jakt, samling og små gårdsplasser der de dyrket avlinger som poteter, ga mesteparten av maten. Mapuche bodde vanligvis i små, utbredte samfunn orientert rundt familieenheter. Hjemmene deres, kjent som rukas, var trehytter med stråtak. I krigstider ville Mapuche slå seg sammen for å beskytte i større grupper og velge en “toqui” som leder. \n \nDen relative stabiliteten Mapuche levde i i århundrer ble knust av spanjernes inngrep i det sekstende århundre. Spanjolene trodde de lett kunne erobre Mapuche og landene deres. De tok feil. \n \n Mapuche var voldsomme krigere, dyktige med håndøksen, og kjempet konsekvent mot spanjolene. Etter mer enn et århundre med krigføring innrømmet spanjerne nederlag og undertegnet en traktat om å gi Mapuche rettigheter til sine egne land. </string>

    <string _locid = "120006"> Navajo-nasjonen er innfødt i ørkenen sørvest og er fortsatt en av de største indianerstammene som eksisterer. Navajo kalte seg "Dine", som betyr "folket", og deler en felles forfedrearv med sine naboer, Apache. \n \nNavajo bodde tradisjonelt i hjem som kalles hoganer, konstruert av tømmerstokker, trebark og gjørme. Innen Navajo-religionen er hogan et hellig sted, brukt til seremonier så vel som dagligliv. Navajo er et veldig kreativt og kunstnerisk folk, noe som fremgår av deres ferdigheter innen sølvsmed og keramikk. De er kjent for sin sans for humor og kjærlighet til latter - den første gangen et Navajo-barn ler høyt, er faktisk grunn til familiefeiring. \n \n På 1600-tallet begynte Navajo å bruke hestene som ble brakt til kontinentet av spanjolene. Hesten ble raskt en sentral del av deres økonomi og militære strategi. Den første registrerte forekomsten der indianere brukte hester var i 1659, da den spanske guvernøren i New Mexico-kolonien noterte seg et angrep fra Navajo-krigere på hesteryggen. \n \nUnder krigen i andre verdenskrig brukte US Marine Corps Navajo-språket som en hemmelighet kode for å forvirre fiendens styrker i Sør-Stillehavet. Navajo-tungen er ekstremt kompleks og ble lært av få utenfor stammen. Koden ble aldri sprukket og viste seg å være ekstremt verdifull, spesielt under slaget ved Iwo Jima. </string>

    <string _locid = "120007"> Zapotec, et mesoamerikansk folk som utviklet en avansert sivilisasjon, bebodde byer så vel som byer, deres hjem bygget av steiner og mørtel. De hadde et tidlig skriftspråksystem, som kanskje påvirket andre mesoamerikanske skriftsystemer utviklet av aztekerne, mayaene og Mixtec. \n \nZapotec bodde i Oaxaca-regionen i det moderne Mexico, med en fantastisk hovedstad Monte Alban. De var avanserte både sosialt og militært - faktisk klarte de å opprettholde sin autonomi fra det større aztekerriket. De holdt ut fra de spanske inntrengerne til midten av det sekstende århundre. \n \n Navnet "Zapotec" fikk dem av deres rivaler i nord, aztekerne. Imidlertid snakket deres historier om opprinnelse fra overnaturlige vesener ovenfra, derav deres opprinnelige navn Be'ena Za'a, eller "skyenes folk." </string>

    <string _locid = "120008"> Cuauhtemoc var Moctezumas nevø og svigersønn, og er kjent som aztekernes endelige keiser. Hans navn kan oversettes med "synkende ørn." Cuauhtemoc ble født ca 1500 og ble keiser rundt en alder av tjuefem etter Moctezuma og hans etterfølger Cuitlahuacs død. På tidspunktet for sin oppstigning til makten var Cuauhtemoc allerede kjent som en stor kriger og leder. \n \nHans regjering varte i bare noen få måneder. Etter å ha blitt drevet fra den azteke hovedstaden i Tenochtitlan, omgrupperte spanjolene under Cortez seg i byen Tlaxcala og styrket styrkene sine med urbefolkere som lenge hadde ventet på sjansen til å slå tilbake på aztekerne. Den endelige beleiringen av Tenochtitlan - der aztekerne slet med spansk krutt og stål - varte knapt tre måneder. Cuauhtemoc ble tvunget til å overgi seg til Cortez og Aztec-imperiet var ferdig. \n \nMen historien om Cuauhtemoc ender ikke med vanære. Cortez kongelige kasserer, Aldrete, hadde Cuauhtemoc torturert med ild i et forsøk på å få ham til å avsløre de aztekernes hemmelige lagerrom av gull. Men selv med føttene i flammene, vedlikeholdt Cuauhtemoc standhaftig ingen. Cortez realiserte fruktløsheten av dette, tok Cuauhtemoc i sin egen varetekt etterpå, men fikk ham henrettet under en ekspedisjon til dagens Honduras i 1525. I dag er Cuauhtemoc æret over hele det moderne Mexico som en modig og hederlig kriger som opprettholdt sin integritet til de aller slutt. \n \nI Age of Empires III: Definitive Edition er Cuauhtemoc en hard kriger som er villig til å ta praktisk talt alle tiltak for å sikre seier. Han er trygg, stolt og i stand til å gjøre noe med enhver trussel. </string>

    <string _locid = "120009"> Som med enhver stor historisk skikkelse, er det noen ganger vanskelig å skille mellom legende og virkelighet. Karakteren som er beskrevet i Longfelows berømte dikt, "The Song of Hiawatha", ligner knapt en av historiens mest elskede indianerhelter. \n \nNøyaktige historiske detaljer om Hiawatha er vanskelig å avdekke. Vi vet at han var en Mohawk av Onondaga og en disippel av Huron-profeten Deganawidah, som var kjent som "Den store fredsmaker." Hiawatha var også kjent for sine evner som en dyktig fredsmaker, så vel som en mektig taler. \n \nHelt sammen blir Hiawatha og Deganawidah husket som grunnleggerne av det store Haudenosaunee-konføderasjonen i det sekstende århundre, som samlet Mohawk, Oneida, Onondaga, Cayuga og Seneca, og senere Tuscarora. Langhuset ble valgt for å symbolisere den nye konføderasjonen og viktigheten av at forskjellige folk jobber for et felles formål. \n \nI Age of Empires III: Definitive Edition leder Hiawatha sine krigere modig og uten pause. Han drøyer ikke over avgjørelser, og heller ikke kaster bort ord på trivialiteter. Han har en visjon for sitt folk og vil ikke la noen eller noen nasjon stå i veien for ham. </string>

    <string _locid = "120010"> Chief Gall ble født i 1840 og vokste opp på slettene i South Dakota. Navnet hans ble gitt ham da han som sulten foreldreløs spiste et dyrs galleblære. Før denne hendelsen var navnet hans "Bjørn kaster håret." Han kjempet med Chief Red Cloud ved Big Mound og andre kamper rundt årene 1866 til 1868. \n \nEn kjent kriger og leder, han var en av Sitting Bulls krigshøvdinger under Lakota-angrepet på general Custer under slaget ved det fettete gresset. (også kjent som slaget ved Little Bighorn). Det var en stor seier, men både Gall og Sitting Bull innså at den amerikanske regjeringen ville komme tilbake med mange flere soldater bøyd på hevn. Derfor, for å beskytte folket, flyktet Gall, Sitting Bull og andre Lakota med sine familier til Canada. \n \n Til slutt skiltes Gall og Sitting Bull og Gall vendte tilbake til USA for å slå seg til ro på Indian Reservation. Gall ble en fremtredende tilhenger av assimilering i europeisk kultur, og tjente til og med i 1889 som dommer ved Standing Rocks Court of Indian Offences. Han døde i South Dakota 5. desember 1894; følgende ord ble innskrevet på hans minnesmerke: “En ærlig mann skal alltid huskes.” \n \nI Age of Empires III: Definitive Edition har Gall sett solen gå ned på mange slagmarker. Han er klok på veien til sine fiender og åndeverdenen som han stoler på. Men ikke ta feil av hans rolige oppførsel for svakhet: Gall og hans Lakota-krigere kan slå med dødelig fart. </string>

    <string _locid = "120011"> Forløperen til moderne maskinpistoler, Gatling Gun, er en artillerienhet for hurtigfyring som kan tygge opp motstandere i et raskt tempo. Den har god rekkevidde og treffpunkter, og gir et kraftig angrep. \n \n Denne enheten er bare tilgjengelig etter at en spiller har opprørt seg. </string>

    <string _locid = "120012"> Gatling-pistolen ble oppfunnet av Richard Gatling i 1861. Selv om den ikke akkurat var en maskingevær, tilbød den likevel ødeleggende ildkraft for sin tid. Operatøren av pistolen ville dreie en håndsveiv som roterte seks pistolløp rundt en sentral aksel. Patroner ble kontinuerlig matet inn i fatene mens de roterte. \n \nGatling-pistolen så sin første begrensede handling på slagmarkene under den amerikanske borgerkrigen, hvor den raske skuddet på opptil 600 runder i minuttet viste seg å være ekstremt dødelig. Pistolen ble også brukt i flere konflikter over hele verden i løpet av siste halvdel av det nittende og tidlige tjuende århundre, til den til slutt ble erstattet av den moderne maskingeværet med sin automatiske handling. </string>

    <string _locid = "120013"> Denne hestetrukne artillerienheten gir god hastighet og mobilitet til en relativt lav pris. Horse Artillery-enheten lar deg plassere kanoner enkelt og raskt under en kamp. </string>

    <string _locid = "120014"> En gang rundt det sekstende århundre begynte militære planleggere å se verdien av å bruke hester til å manøvrere lett artilleri til kampens frontlinjer. Europeiske poster viser at noen sjefer integrerte hesteartillerienhetene sine med infanterienheter og til og med kavaleri. Mobiliteten til hesteartillerienheter ga militærledere økte muligheter for å håndtere flytende og raskt skiftende forhold på slagmarken. </string>

    <string _locid = "120015"> The Light Cannon er en landbasert beleiringsenhet med lang rekkevidde. Angrepene kan gjøre perifer skade på enheter og gjenstander nær målet. Det er bra mot artilleri, infanterienheter og bygninger. Den er tilgjengelig fra Siege Workshop i fjerde alder eller fra Tribal Council. </string>

    <string _locid = "120016"> ​​De fleste Haudenosaunee-kampanjer endte med beleiringskrigføring. Dette faktum, kombinert med Haudenosaunee-forkjærligheten for moderne våpen (handelsstål og krutt), betydde at de lærte å håndtere militærteknologi tidlig i historien. Kanonen var et naturlig skritt i denne utviklingen. The Light Cannon representerer et artilleristykke, kjøpt eller stjålet fra europeiske allierte, men bemannet av Haudenosaunee-krigere. </string>

    <string _locid = "120017"> Mantlet er en infanterienhet med et sterkt angrep, mange treffpunkter, godt rekkevidde og anstendig motstand mot skader. Fordi en Mantlet tåler fiendens brann, er den god til å angripe tårn og andre bygninger. Det gjør skade på rekkevidde. Derfor er det lurt å opprettholde dette området når det er mulig. Mantlets kan oppgraderes til Champion. </string>

    <string _locid = "120018"> Petard er en liten eksplosjonsinnretning, hovedsakelig brukt på nært hold for å bryte ned vegger og andre defensive strukturer. De er relativt billige, og du vil finne dem veldig nyttige i beleiringsangrep. </string>

    <string _locid = "120019"> Uttrykket petard dukket først opp i middelalderen, og refererte til en liten og notorisk ustabil eksplosiv enhet som ligner på den moderne granaten i konsept og bruk. Navnet stammer sannsynligvis fra det latinske "petar", som betyr "å bryte vind" (et eksempel på det militære sinnets vrede sans for humor.) \n \n Å være "heist av ens egen petard" er en setning som man ofte tror bety noe i retning av "å bli hengt med ditt eget tau"; eller, for å være tro mot den faktiske sammenhengen til en eksplosiv enhet, å bli sprengt av din egen bombe. Ordtaket er hentet fra Shakespeares Hamlet. Bard skrev: \n \n "For det er sporten å ha ingeniøren \ nHeist med sin egen petar" </string>

    <string _locid = "120020"> Ram er en landbasert beleiringsenhet med kort rekkevidde og et høyt bygningsangrep. Sakte og tungvint, det er ganske effektivt å redusere en fiendeby til murstein. </string>

    <string _locid = "120021"> Den mest direkte måten å angripe en steinmur eller annen steinfestning var å slå den ned med en voldsram. En typisk vær var en kraftig tømmerstokk montert på hjul eller hengende fra en ramme slik at den kunne svinge fremover og bakover. Rammen ble ført opp til veggen eller porten for å bli slått; menn som hevet i kor, slengte deretter gjæren gjentatte ganger i målet. Hvis du får nok tid, kan enhver hindring bli slått ned, noe som åpner et brudd for angrep. </string>

    <string _locid = "120022"> Ax Rider kavalerienhet er bra mot artilleri; den har et stort angrep, god fart og ingen rekkevidde. Fordi Ax Rider skader i nærkamp, ​​er den sårbar for angrep på rekkevidde når den beveger seg i nærheten, selv om lukking ikke er en vanlig strategi for kavalerienheter. Du kan oppgradere Ax Rider til Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120023"> Da Lakota oppdaget hester, var de så imponert at de kalte det nye dyret Wonder Dog. Det endret hele deres livsstil. Nesten over natten ble de en av de mest berømte nomadene i historien. Deres effektivitet i kamp oppsummeres best av det faktum at Lakota lenge ble ansett som det beste kavaleriet i verden. </string>

    <string _locid = "120024"> Bow Rider er en kavalerienhet med et farlig angrep på rekkevidde, gode treffpunkter og utmerket hastighet. Han kan bevege seg raskt inn og ut av kamp. Fordi han er bevæpnet med en bue, er han imidlertid ikke veldig effektiv i nærkamp. </string>

    <string _locid = "120025"> Da de ble tvunget vestover av de europeiske kolonistenes inngrep, tilpasset Lakota seg til en omfattende, nomadisk livsstil - primært hjulpet av deres mestring av hesten. Lakota var kjent som kyndige ryttere og hesteoppdrettere. De utviklet ekstremt sofistikerte ridetaktikker. Når de var i kamp, ​​viklet de bena rundt hestens overkropp og lente seg mot siden overfor fiendene - med sikte under hestens nakke og brukte dyret til å dekke. </string>

    <string _locid = "120026"> Comanchero er en leiesoldatens infanterienhet kun tilgjengelig fra Saloon. Han har et godt angrep, men ikke mange treffpunkter. Hold ham utenfor rekkevidden av fiendens angrep når det er mulig, og bruk ham på avstand. </string>

    <string _locid = "120027"> Navnet "comanchero" refererer til de ikke-indianerne, spesielt spanjolene, som handlet med Comanches i New Mexico. På slutten av 1800-tallet i USAs sørvestlige del, bodde comancheros i en skyggefull handelsverden mellom forhandlere av våpen, ammunisjon og andre forbudte varer med de lokale indianerne. Selv om Lakota, Apache og andre indianere ganske ofte ble levert skytevåpen av det amerikanske militæret, kom det frem et betydelig svart marked som comancheros var mer enn glade for å utnytte. </string>

    <string _locid = "120028"> Tokala Soldier er en kavalerienhet bevæpnet med et spyd som er bra mot lett infanteri og artilleri. Tokala Soldiers kan bare fås fra Community Plaza-seremonier eller fra Tribal Council. </string>

    <string _locid = "120029"> Kanya Horseman er en kavalerienhet med et stort angrep, god fart og uten rekkevidde. Bevæpnet med klubber og økser, gjør Kanya Horseman sin skade i nærkamp. Det er sårbart for angrep på rekkevidde når det beveger seg tett (men som en kavalerienhet tar det kortere tid å lukke). Den kan oppgraderes til Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120030"> Haudenosaunee var et skogfolk, så de bodde ikke i et godt hesteland. Naturligvis adopterte de hester fra de europeiske kolonistene, men Six Nations 'krigere var vanligvis mer komfortable å kjempe til fots. Til tross for dette var fordelen med hester for speiding og raske raid så åpenbar at Haudenosaunee brukte dem i krigføring når det var behov for dem. </string>

    <string _locid = "120031"> Musket Riders er en rask enhet. De er effektive til å plyndre og jage fiendens kavaleri. Rekkevidden deres er kort, og de kan være sårbare for krigere med lang rekkevidde. De kan oppgraderes til Champion. \n \nMusket Riders har et godt mål på alt som gjør en enhet effektiv: hastighet, noe rekkevidde og treffpunkter. De koster mer befolkningsplass enn infanteri, men infanteri kan ikke fange dem. </string>

    <string _locid = "120032"> Haudenosaunee-kjærligheten til våpen og viljen til å ta i bruk nye former for krigføring førte til at de raskt brukte skytevåpen på monterte krigere. I motsetning til den gamle europeiske tradisjonen, ble ikke de monterte krigerne blant Haudenosaunee betraktet som de høyest rangerte eller edleste. </string>

    <string _locid = "120033"> Rifle Rider-kavalerienheten har god hastighet, treffpunkter, og i motsetning til andre kavalerienheter med rangering, er det et effektivt angrep mot infanteri i området. Du kan oppgradere Rifle Rider til Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120034"> Den ultimate utviklingen av den berømte Lakota-krigskunsten var deres utrolig dyktige ryttere bevæpnet med gjentatte rifler. Det er en gammel stereotype at amerikanske indianere var reaksjonære kulturelt og ikke klarte å tilpasse seg moderne måter. Lakota-riflerne viser falske ideer - i løpet av sin storhetstid var de de mest avanserte krigerne på jorden. I Europa på denne tiden kjempet kavaleri fremdeles med sabler og lanser. Selv i Amerika brukte USAs kavaleri rifler med enkelt skudd, betydelig dårligere enn Lakota-karbinene. </string>

    <string _locid = "120035"> Tashunke Prowler er en spesiell kavalerienhet med skjult evne, et stort angrep, god fart og uten rekkevidde. Først tilgjengelig i den andre alderen, får Tashunke Prowler styrke gjennom tall - jo mer du har, jo tøffere blir de. En nærkampfighter, denne enheten er primært bevæpnet med kupppinner. </string>

    <string _locid = "120036"> Det primære middelet for en Plains-kriger for å få ære på slagmarken innebar mothandlinger i kamp - som å drepe fiender, stjele hester eller ta våpen - som vant prestisje og gjorde det mulig for en person å heve seg over medstammefolk som kriger og leder. \n \nFor noen grupper ble den høyeste ære av alle gitt de krigerne som klarte å komme nær nok til å berøre en fiende og flykte uten å drepe ham - en praksis kjent som å telle kupp ("kupp" "er et fransk ord som betyr" slag "). En kriger kunne ta kontakt med hånden, et våpen som en kølle, et spyd eller en bue, eller til og med en spesiallaget kupppinne. </string>

    <string _locid = "120037"> Aenna er en rangert infanterienhet som er billig å produsere og tilgjengelig tidlig. Du kan oppgradere den til Elite og Champion. \n \nAenna-enheter blir best felt mot langsomme, ikke-varierte enheter, slik at de har tid til å skyte ut en dødelig spenning av piler før de blir tvunget til å flykte eller kjempe hånd i hånd. </string>

    <string _locid = "120038"> Før europeerne kom, var det viktigste rakettvåpenet til Haudenosaunee buen. Selv etter at musketter ble tilgjengelig, ble buer fortsatt mye brukt til jakt og krigføring, fordi buer var billige og ikke var avhengige av upålitelige handelsbånd for krutt. </string>

    <string _locid = "120039"> Aztec Arrow Knight er en relativt treg infanterienhet med et stort angrep, mange treffpunkter og et middels utvalg. Arrow Knight skyter flammende piler på lang rekkevidde og er spesielt effektiv mot bygninger og artilleri. Du kan oppgradere denne enheten til Champion. </string>

    <string _locid = "120040"> Aztekerriket innlemmet mange nabo-mesoamerikanske kulturer i en kompleks blanding av handel og hyllest. Krigere fra nabostammene ble ofte kalt til tjeneste av aztekerne da de utvidet seg over hele regionen. \n \nPilriddere, ikke azteker ved fødselen, var allierte eller underordnede folk kalt til tjeneste. Deres primære våpen var atlatl, en girinnretning som gjorde det mulig for brukeren å kaste et spyd nøyaktig opp til 150 meter. </string>

    <string _locid = "120041"> Cetanbuer er en billig, lett infanterienhet. Rimelig å produsere og tilgjengelig tidlig, deres sortiment begynner veldig dårlig, men øker dramatisk med sin første oppgradering. Tilgjengelige oppgraderinger inkluderer Elite og Champion. \n \nCetan Bows blir best felt mot langsomme, ikke-varierte enheter, slik at de har tid til å skyte en dødelig sperre av piler før de blir tvunget til å flykte eller kjempe hånd i hånd. </string>

    <string _locid = "120042"> Før Lakota adopterte hester, førte de krig og jaktet til fots, bevæpnet med buer som var kraftige nok til å trenge gjennom en bøffels tøffe skinn. De brukte både enkle og sammensatte buer, laget av tre og elg. Pilspissen deres var noen ganger stein, men ofte jern. Lakota byttet mye med amerikanske og kanadiske handelsmenn for jernpoeng. Noen overlevende Lakota-piler er faktisk tippet med jernspiker - Lakota var et praktisk folk. Hvis det fungerte, brukte de det. </string>

    <string _locid = "120043"> The Revolutionary er en rangert infanterienhet som kan sammenlignes med en musketer og bare tilgjengelig i revolusjoner. Når du har gjort opprør, slipper alle bosetterne arbeidet sitt og tar opp våpen for å bli revolusjonære og ta kampen til fiendens base. I stedet for landsbyboere produserer bysenteret ditt nå revolusjonerende. I likhet med musketerer motvirker de kavaleri med bajonettene i nærkamp. I motsetning til de fleste infanterienheter i krutt, motvirker også revolusjonære kavaleri med sitt varierte angrep. Noen revolusjoner har kraftigere revolusjonærer, spesielle oppgraderingsforsendelser eller unike erstatninger. Revolusjonære koster bare mat, noe som gjør det lettere å fylle opp rekkene i en revolusjon når økonomien i stor grad er avhengig av handelsposter og fabrikker. </string>

    <string _locid = "120044"> De europeiske imperiene i den nye verden varte i de fleste tilfeller i litt over 300 år. På begynnelsen av det nittende århundre hadde de fleste europeiske kolonier kastet sine gamleherrer og blitt uavhengige nasjoner gjennom revolusjonære kriger. Den første revolusjonen fra de tretten britiske koloniene resulterte i den endelige dannelsen av USA. Suksessen til denne revolusjonen ble forsikret da USA uttalte sin Monroe-doktrine, og forbød enhver makt fra ytterligere erobringer eller koloniplassering i Amerika, og Storbritannia gjorde det klart at dens marine heller ikke ville tillate slike handlinger. \n \n Snart annet okkuperte land i Amerika og Europa skulle følge eksemplet med den vellykkede revolusjonen i Nord-Amerika. Den franske revolusjonen i 1789 veltet Bourbon-monarkiet som hadde styrt Frankrike i 200 år. Grekerne og serberne satte en stopper for det osmanske styret. Revolusjonære hærer i Amerika ble ofte ledet av erfarne offiserer og generaler som før revolusjonen tjente i militæret til kolonimaktene, og ikke sjelden var av europeisk arv. De militære ferdighetene til revolusjonære ledere som Simón Bolívar, José de San Martín eller Bernardo O'Higgins var av største betydning for å frigjøre Latin-Amerika fra århundrer med spansk og portugisisk kolonistyring. Ikke alle frigjøringskrigene ble umiddelbart vellykkede. Revolusjonene og opprørene i Irland, Polen, Romania og Ungarn tok flere forsøk før de til slutt lyktes. </string>

    <string _locid = "120045"> Coyote Runner er en smidig, rask, pansret kriger som er i stand til å utføre noen av oppgavene til en ekte kavalerienhet til lavere pris. Denne enheten er bra mot skjermhuggere og artilleri. \n \nFordi Coyote Runner skader i nærkamp, ​​er den sårbar for rekkeviddeangrep når den lukkes inn. I senere tid kan du oppgradere Coyote Runner til Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120046"> Humoristisk, leken og uforutsigbar ble coyoten ansett som hellig for aztekerne, så vel som for mange andre innfødte folk, og den aztekiske coyoteløperen forsøkte å etterligne dyrets kvaliteter i kamp. Coyote-løpere hadde på seg tenner og pels for å symbolisere coyotens fysiske utseende, kombinert med lyse farger og fjær for å illustrere dens lunefulle natur. \n \nCoyoteløperne var alle venstrehendte fordi det gjorde dem farligere i kamp. </string>

    <string _locid = "120047"> Eagle Runner Knight er en aztekisk infanterienhet med et godt angrep og anstendig rekkevidde. Eagle Runner Knight slynger spyd fra en atlatl, og er god mot kavaleri. </string>

    <string _locid = "120048"> Aztec-krigere som hadde fanget minst fire fiendtlige soldater ble kvalifisert for rekkene til eagle runner ridderen eller jaguar prowl riddere. Antagelig var denne vektleggingen av å fange fiender å samle et basseng med fanger for å ofre, men aztekerne var også kjent for å håndtere døden i kamp, ​​drepe med enkelt slag av deres obsidian sverd, eller kaste piggspyd med atlatls. Deres egne krigere som forårsaket forvirring eller uorden i rekkene ble slått på stedet og noen ganger drept. \n \nKjolen til Eagle Runner Knights innarbeidet fjær og en hjelm som lignet på et ørnehode. Ørnen var et symbol på solen, fokus for aztekernes tilbedelse og offer. Eagle Runner Knights er vanligvis avbildet med skjold og spyd. </string>

    <string _locid = "120049"> Forest Prowler er en lett infanterienhet bevæpnet med en rifle. Enheten har lang rekkevidde og Stealth-evne. Det er bra mot sakte, tunge infanteri, mens det er en ulempe i kamp mot hånd. Du kan oppgradere den til Champion. </string>

    <string _locid = "120050"> Den klassiske stereotypen til Haudenosaunee, selv i dag, er den snikende krigeren som glir katteaktig gjennom skogen, sanser ivrig og bevæpnet med en lastet muskett. Haudenosaunee-bakhold kunne være ødeleggende, da usynlige fiender åpnet ild mot europeiske troppssøyler fra busker og trær. Det vanlige svaret for en beseiret fiende var å trekke seg tilbake til en by eller et fort, det er da selvfølgelig Haudenosaunee ville slippe løs deres fryktede beleiringsteknikker. \n \n Haudenosaunee foretrakk denne typen skyggefull krigføring. Dens effektivitet ble bevist av det faktum at amerikanerne vedtok disse teknikkene i sin revolusjon mot britene i 1776. Amerikanerne hadde blitt lært hvordan de skulle bruke skogene av Haudenosaunee selv, i sine periodiske konflikter. </string>

    <string _locid = "120051"> Jaguar Prowl Knight er en aztekisk infanterienhet med et stort angrep, mange treffpunkter og uten rekkevidde. Bevæpnet med en obsidiankniv, er Jaguar Prowl Knight god mot kavaleri og tungt infanteri. Han har også Stealth-evnen. </string>

    <string _locid = "120052"> Aztec-krigere som hadde fanget minst fire fiendtlige soldater, ble kvalifisert for rekkene til eagle runner riddere eller jaguar prowl riddere. Antagelig var denne vektleggingen av å fange fiender å samle et basseng med fanger for å ofre, men aztekerne var kjent for å håndtere døden i kamp, ​​og drepte med ett slag av sine obsidian-sverd eller kastet atlat-drevne fly av piggspyd. Krigere som forårsaket forvirring eller uorden i rekkene ble slått på stedet og noen ganger drept. \n \nKjolen til jaguarprowl-riddere innarbeidet lyse farger og flekker for å fremkalle bilder av en jaguar. Jaguaren var et symbol på natten, en prowler og et rovdyr, en passende modell for en elite kriger. Jaguar-riddere er vanligvis avbildet som bærer skjold og obsidian-sverd. </string>

    <string _locid = "120053"> Aztec Otontin Slinger er en infanterienhet med et godt angrep og anstendig rekkevidde. Otontin Slinger brukes best til angrep på rekkevidde og er mest effektiv mot tunge infanterier som musketerer og pikemen. \n \n Iført enkel bomullsbeskyttelse og bevæpnet med slynger og skjold, er Otontin Slinger aztekernes billigste og svakeste enhet. Tilgjengelige oppgraderinger er Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120054"> I aztekernes samfunn etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt individs religiøse og sekulære skolegang, samt hvordan de ville bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres under religiøse seremonier. \n \n Macehualtin, som utgjorde flertallet av aztekernes befolkning, arbeidet som bønder, handelsmenn og kjøpmenn. I tider med krig og erobring tok de våpen etter behov. </string>

    <string _locid = "120055"> Pistolero er en rangert leiesoldatinfanterienhet som kun er tilgjengelig fra Saloon. Han har et anstendig rangert angrep, og gode treffpunkter. Han er rimelig rask og fungerer best på nært hold, så sørg for å bruke ham som forhåndsvakt for styrkene dine. </string>

    <string _locid = "120056"> På en støvete gate møter to steile øyne menn hverandre. Et øyeblikk av fryktelig forventning mens en tumbleweed ruller forbi .. og deretter, to hender slår skinn og pistoler bjeffer døden. Når røyken går over, er det bare en mann som fremdeles står. \n \n Mythosene i det amerikanske gamle vesten ville ikke være nesten så overbevisende uten den arketypiske hovedpersonen: pistolslinger (eller pistolero). Navnene deres har blitt legenden: Wild Bill Hickok, Billy the Kid, Wyatt Earp og hans pistolkamp på OK Corral. \n \nMen virkeligheten av et skuddkamp er aldri fullt så dramatisk som avbildet. Det episke mano-en-mano-oppgjøret i gaten er mer et inventar av Hollywood enn historien. De fleste kampene lignet berusede slagsmål, ofte med knyttnever og kniver i stedet for kuler. Og mens noen av de mest berømte våpenskytterne møtte produsentene sine gjennom oppgjør eller bakhold, gikk mange andre rett og slett bort etter å ha levd ut sine dager og fortalt høye historier om usannsynlig herlighet. </string>

    <string _locid = "120057"> Puma Spearman er en spydbærende infanterienhet med anstendige treffpunkter og skader, men uten rekkevidde. Denne enheten gjør all sin skade i nærkamp. Puma Spearmen er gode mot kavaleri eller bygninger. Du kan oppgradere Puma Spearman til Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120058"> I Aztec-samfunnet etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt individs religiøse og sekulære skolegang, samt hvordan de skulle bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres under religiøse seremonier. \n \nFor aztekerne var pumaen en respektert rovdyr og hadde religiøs betydning i deres gudepanteon. Spanjolene registrerte at Montezuma holdt en pumalignende skapning kalt cuitlamiztli (eller ulvekatten) i sin private dyrepark. Meksikanske legender refererer til eksistensen av onza, en langbeint og ekstremt aggressiv katt hjemmehørende i regionen. </string>

    <string _locid = "120059"> Renegado er en leiesoldatens infanterienhet kun tilgjengelig fra Saloon. Han har et godt angrep, men ikke mange treffpunkter. Hold dem utenfor rekkevidden av fiendens angrep når det er mulig, og bruk dem på avstand. </string>

    <string _locid = "120060"> De brede vidder i det nordamerikanske gamle vesten ga mange forskjellige muligheter for å tjene seg på formuen - enten innenfor lovens grenser, eller ved ganske enkelt å bytte på andre som allerede hadde gjort det. Enhver kjent som en rengado - spansk for "renegade" - var nesten helt sikkert en grov og sur person som hadde liten nytte av samfunnets tradisjoner eller lover. Mark Twains "A Horse's Tale" nevner en slik karakter, "Trap-røver, hest-tyv, squaw-man, renegado - Hank Butters - jeg kjenner ham veldig godt." </string>

    <string _locid = "120061"> Skull Knight er en sakte bevegelig eliteinfanterienhet med mange treffpunkter og uten rekkevidde. En kraftig nærkampfighter, Skull Knight, er sårbar for angrep fra forskjellige måter. </string>

    <string _locid = "120062"> I aztekernes samfunn etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt individs religiøse og sekulære skolegang, samt hvordan de ville bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres under religiøse seremonier. \n \nDen mest fryktede og mektige divisjonen i den aztekernes hæren bestod av hodeskallriddere. Navnet deres, Tzitzimitl, oversettes som "skremmende spøkelser", hodeskalleridderen kledd ut som en slags udøde skrekk, og fienden flyktet ofte på forhånd. </string>

    <string _locid = "120063"> Tomahawk er en Haudenosaunee infanterienhet som er bra mot kavaleri, med et godt angrep og kort rekkevidde. Tomahawk gjør skade på rekkevidde - og det er bra å opprettholde dette området når det er mulig. </string>

    <string _locid = "120064"> Wakina Rifle er en infanterienhet med utmerket rekkevidde og skade, men relativt få treffpunkter og et dårlig nærkampangrep. De kan ikke stå lenge mot tøffere infanteri eller kavalerienhetene som stenger dem. \n \nWakina Rifles har en tendens til å gjøre det bra mot infanteri som ikke er rangert, fordi de kan forårsake mye skade mens fiendens infanteri stenger. De er effektive mot annet infanteri, men kavaleri klipper ned Wakina Rifles hvis de kan komme i nærheten. </string>

    <string _locid = "120065"> Noen ganger måtte Lakota kjempe til fots. Det er ikke alltid mulig å kjøre noen ned med hesten din. Ved disse anledningene kjempet de iherdig og godt. Generelt var Lakota kjent for sin sterke nøyaktighet med riflene. </string>

    <string _locid = "120066"> Club Warrior er en billig Lakota håndinfanterienhet med anstendige treffpunkter og skader, men uten rekkevidde. Denne infanterienheten gjør all sin skade i nærkamp. \n \nClub Warriors blir best felt mot kavaleri eller bygninger. De er billige å trene, koster ingen mynt og kan trent i handelsalderen. Du kan oppgradere Club Warriors til Elite og Champion. </string>

    <string _locid = "120067"> Lakota konstruerte krigsklubbene sine av en rekke stoffer: stein, tre, bein, gevir, horn og noen ganger innlemmet stålblader. Den ene konsistente funksjonen var en effektivitet i kamp. Ett slag fra et av disse dødelige våpnene kan lamme eller drepe en grizzlybjørn, enn si en menneskelig motstander. </string>

    <string _locid = "120068"> Krigeren kommer, når det er nødvendig, fra Call the People Ceremony på Community Plaza. Han er en infanterienhet med godt angrep og kort rekkevidde. Krigeren gjør sin skade på rekkevidde; vedlikehold dette området når det er mulig. Disse krigerne er godt nødforsvar, men de er ikke gode tillegg til en kamphær. </string>

    <string _locid = "120069"> Lenge før historien er registrert, har mennesker søkt måter å få kontakt med naturen og hverandre. Tradisjonen med indianere uttrykker kjernelysten på mange forskjellige måter. Mer enn rekreasjon var seremonien en måte å dele bekymringene, drømmene og frykten til stammenheten. Stammemedlemmer danset til sang og trommer, fløyter og andre musikkinstrumenter. \n \n Seremonier hadde en rekke formål: for en rik innhøsting, for eksempel Corn Grinding Song of the Zuni; som en bønn om regn i den brennende sommertiden, som Hopi Snake Ceremony; og å frembringe bedre jakt, slik som Deer Ceremony of the Navajo. Uansett stamme eller årstid, seremonien i seg selv er bedre forstått som et middel til bønn og fellesskap med de store og mystiske kreftene i åndeverdenen. </string>

    <string _locid = "120070"> Leiesoldater er vanligvis veldig sterke versjoner av basisenhetstypen, enten nærkamp eller rekkevidde, infanteri eller kavaleri. De kan sendes fra hjembyen, Holy Sites eller Tribal Council etter at de er låst opp. De er de eneste hjemforsendelsene som koster mynt. \n \n Asiatiske sivilisasjoner kan trene angrende leiesoldater fra klosteret, mens europeiske sivilisasjoner kan trene leiesoldater fra salongen. Ulike enheter er tilgjengelige på forskjellige kart. Se etter Ninjas på de store slettene eller Mamelukes i Araucania. Leiesoldater er et godt valg å sende eller trene hvis du har mynten til overs, spesielt hvis fienden din bruker dem. </string>

    <string _locid = "120071"> Elmeti var ikke-adelige riddere i Italia. Navnet deres er avledet av det italienske ordet for hjelm, med henvisning til hodeplagget de hadde på seg sammen med den fint utformede plate rustningen. Elmeti kjempet i en rekke trefninger mellom Italia og andre europeiske stater i siste halvdel av det femtende århundre. En viktig kamp skjedde i 1487 ved Ponte di Crevola, hvor den milanesiske hæren, ledet av Trivulzio, beseiret sveitsiske styrker i en kamp som varslet nesten et halvt århundre med ytterligere europeiske inngrep i Italia - en periode nå kjent som de italienske krigene. </string>

    <string _locid = "120072"> De første flintlåsene dukket opp på begynnelsen av 1600-tallet, og spredte seg raskt over hele Europa. Flintlåsen brukte mekaniske prinsipper for å slå flint til stål, ved å bruke den resulterende gnisten til å tenne svart pulver og sende en kule (eller ball) på vei. Ekstremt pålitelig under nesten alle forhold (inkludert regnvær), var flintlock musket det viktigste våpenet for infanteri i nesten 200 år, til og med den amerikanske borgerkrigen. </string>

    <string _locid = "120073"> Artilleri har eksistert i hundrevis av år, nesten siden kruttet ble oppfunnet. Tidlig artilleri, som den store bombardementet, var ekstremt stort, tungt og vanskelig å manøvrere over kampfeltet. Militære taktikere så for seg verdien av flere lette stykker, noe som førte til opprettelsen av de første mørtelene på midten av det syttende århundre. Hærene oppdaget snart at kompromisset med ildkraft for økt mobilitet var verdifullt i visse situasjoner. I dag spiller mørtel og lignende våpen en sterk rolle i blandingen av våpen som brukes i moderne kampscenarioer. </string>

    <string _locid = "120074"> Innhyllet av tidens tåke, fortsetter ninjaens utnyttelse å skyte fantasier over hele kloden. I løpet av de turbulente årene av Japans sjette og syvende århundre dukket det opp en hemmelig klasse av krigerprester. Herskere av motstridende fraksjoner kom til å sette pris på ninjaene for deres ferdigheter innen skjult, kamp og spionasje. \n \nEt århundrene gikk, vokste de legendariske kreftene til ninjaen: usynlighet, formforskyvning, flykt; til og med evnen til å passere gjennom solide vegger. Moderne filmskapere blander historisk fakta med gammel myte for å lage et portrett av en krigerklasse som fortsetter å fascinere og skremme. </string>

    <string _locid = "120075"> Apache Cavalry-enheten har god fart, treffpunkter, og i motsetning til andre kavalerienheter med rangering, et effektivt angrep mot infanteri i området. </string>

    <string _locid = "120076"> Stammefolket kjent under navnet "Apache" bebod det amerikanske sørvest, fra minst det sekstende århundre og fram til i dag. "Apache" er sannsynligvis avledet av Zuni-ordet "apachu" som betyr fiende. \n \nDen historiske Apache var kjent som primært et nomadefolk som levde som jeger-samlere. De holdt få eiendeler og bosatte seg ikke lenge på ett sted. Apache-livet sentrert rundt en matriarkalsk kultur, med familien sin kjernenhet. \n \n Apache-nasjonen besto av flere løststrikkede stammer, inkludert Mescaleros, Chiricahua og Coyoteros. Krigerne i disse gruppene var kjent for deres tapperhet og list. Den amerikanske hæren betraktet Apache som en av deres vanskeligste motstandere i løpet av hele perioden kjent som Indianerkrigene. Selv om antallet var relativt lite, viste Apache seg å være en ekstremt tøff og vanskelig fiende. </string>

    <string _locid = "120078"> Cheyenne Rider er utsmykket med bøffelhornhodeplagg, og er en hurtigmontert kavalerienhet med et sterkt angrep. Cheyenne Rider har god motstand og gode treffpunkter, men ingen rekkevidde. Som de fleste nærkampenheter, er de sårbare for angrep fra rekkevidde til de kan komme nær nok sine mål for å angripe. \n \nCheyenne Riders er veldig gode mot infanteri, i motsetning til de fleste kavaleri, som generelt bør unngå å engasjere infanteri. De vil fremdeles ta skade når de løper inn i nærheten av fiendtlige enheter, men hvis disse enhetene er infanteri, burde det være mange av dem. </string>

    <string _locid = "120079"> For de innfødte folkene på de nordamerikanske slettene representerte hesten både frihet og makt. Hester ble verdsatt eiendeler til Cheyenne, og var en betydelig krigsbytte. Når de var bevæpnet med en lanse, presenterte en montert Cheyenne-kriger en fryktinngytende fiende. \n \n Før Cheyenne-krigere engasjerte seg i kamp planla lederne nøye sine raid i detalj. Å drepe fienden i kamp var selvfølgelig en god ting for Cheyenne-krigeren. Men av enda større betydning var handlingen med å berøre en levende, uskadd mann og la ham være uskadd, en praksis kjent som "å telle kupp". De modigste krigerne var kjent for å gå i kamp med bare en kupppinne, en kvist eller utskåret treverk, noen ganger dekorert med pels eller fjær. </string>

    <string _locid = "120080"> Huron, også kjent som Wyandot, nummererte sannsynligvis mellom 30 000 og 45 000 tidlig på 1500-tallet. Selv om de generelt hadde gode forbindelser med nabostammene, brøt deres rivalisering med Haudenosaunee ut i sporadisk krigføring. De bodde i godt befestede landsbyer med befolkninger over 1000 og bodde i store, felles langhus opp til 200 meter lange. \n \nLignende andre innfødte folk, trengte Huron beleiringsvåpen når de kjempet mot rivaliserende landsbyer. En teknikk de utviklet var mantelen, som i likhet med den som ble brukt i romerske og middelalderske hærer. To krigere ville bære mantelen (i det vesentlige en bevegelig trevegg ) for å beskytte seg mot fiendens pil eller musketild til de nådde fiendens bymurer, der mantelen ble brukt som en stige for å skalere murene og bryte byen. </string>

    <string _locid = "120081"> Klamath Rifleman er en infanterienhet med et godt angrep og godt rekkevidde. Denne enheten gjør skade på rekkevidde, så vedlikehold dette området når det er mulig. </string>

    <string _locid = "120082"> Klamath-stammene i Nord-California og Oregon var blant de siste av de indianerstammene som kjempet mot de amerikanske bosetterne som prøvde å ta landene sine. Sent på 1800-tallet kjempet de en krig i veldig vanskelig terreng og holdt av en mye overlegen styrke i mange måneder. I denne bitre kampen viste de innfødte seg spesielt effektive med riflene sine. </string>

    <string _locid = "120083"> Mapuche Ironwood Clubman er en infanterienhet med et stort angrep, mange treffpunkter og uten rekkevidde. Fordi denne enheten gjør skade i nærkamp, ​​er den sårbar for angrep fra rekkevidde. </string>

    <string _locid = "120084"> Den relative stabiliteten Mapuche levde i i århundrer, ble knust av spanjernes inngrep i det sekstende århundre. Spanjolene trodde de lett kunne erobre Mapuche og landene deres. De tok feil. \n \nMapuche var voldsomme krigere, og kjempet konsekvent mot spanjolene. Etter mer enn et århundre med krigføring innrømmet spanjerne nederlag og undertegnet en traktat om å gi Mapuche rettigheter til sine egne land. \n \n Mapuche bodde i trehytter med stråtak kalt Rukas. Jakt, samling og små gårdsplasser der de dyrket avlinger som poteter, ga mesteparten av maten. De bodde vanligvis i små, utbredte samfunn orientert rundt familieenheter. Etter den spanske invasjonen begynte Mapuche imidlertid å slå seg sammen for beskyttelse i større grupper. </string>

    <string _locid = "120085"> Navajo Rifleman er en infanterienhet med et godt angrep og godt rekkevidde. Denne enheten gjør skade på rekkevidde, så vedlikehold dette området når det er mulig. </string>

    <string _locid = "120086"> Indianere skaffet rifler og andre skytevåpen på forskjellige måter. Noen ble byttet av skinn og andre varer av ikke-indianere. Andre ble levert av amerikanske regjeringstjenestemenn til de som bodde på reservasjoner for jaktformålet. Og et stort antall ble oppnådd gjennom raid og rensende slagmarker. Uavhengig av hvordan indianere skaffet skytevåpen, viste indianere seg bemerkelsesverdig tilpasningsdyktige når det gjaldt å utnytte denne nye teknologien til slagmarkens taktikk. \n \n Selv om skytevåpen var ganske dyre og ofte vanskelige å skaffe, var de forskjellige stammene på ingen måte alltid utkonkurrert. Faktisk antas det under slaget ved Little Bighorn (også kjent som slaget ved det fettete gresset) at Lakota var utstyrt med flere hundre repeterende rifler - noe som ga dem en betydelig fordel med ildkraft i forhold til Springfields single-shot karabiner holdt av Custer's menn. </string>

    <string _locid = "120087"> Zapotec Lightning Warrior er en infanterienhet med et godt angrep og anstendig rekkevidde. Denne enheten gjør skade på rekkevidde, så vedlikehold dette området når det er mulig. </string>

    <string _locid = "120088"> Zapotec, et mesoamerikansk folk som utviklet en avansert sivilisasjon, bebodde byer så vel som byer, deres hjem bygget av steiner og mørtel. De hadde et tidlig skriftspråksystem, som kanskje påvirket andre mesoamerikanske skriftsystemer som ble utviklet som av aztekerne, mayaene og Mixtecene. \n \nEn av de mest kraftfulle og hellige naturkreftene til Zapotec var lyn, personifisert av Cociyo eller Tordengud. Bilder av tordenguden reflekterte ofte en serpentin natur, kanskje speilvendte de bølgende bevegelsene til lynet når det rammer jorden. Påkledd for kamp i lett, men likevel solid bomullsrustning, var lynkrigeren en eliteinfanterist som fryktet i hele Mesoamerika på 1500-tallet. </string>

    <string _locid = "120089"> Du kan trene kanoer fra Dock. De har et anstendig angrep med relativt kort rekkevidde, men er billigere enn større skip. \n \nDe kan brukes som transport, og selv om det virker usannsynlig, kan de transportere kavaleri og til og med artilleri. </string>

    <string _locid = "120090"> Ironclad er et kraftig skip som kombinerer ildkraft med overlegen rustning, slik at det kan ryddes opp og påføres betydelig skade. Den har mange treffpunkter, godt rekkevidde og et stort angrep. \n \n Denne enheten er bare tilgjengelig etter at en spiller har gjort opprør. </string>

    <string _locid = "120091"> Rundt midten av det nittende århundre dukket krigsskip pansret med jernplater opp som det dominerende marinefartøyet under konflikter over hele kloden. I den amerikanske borgerkrigen ble Monitor-klassen av dampdrevne krigsskip utviklet. \n \n I mars 1862 inntraff den legendariske første kampen om ekte Ironclads, og satte den USA-bygde skjermen mot Konføderasjonens Merrimack. Etter en fire timers kamp endte slaget usammenhengende med at Merrimack trakk seg tilbake til dypere vann. Selv om ingen av skipene ble seirende, varslet denne dagen slutten på krigsskipene i tre. </string>

    <string _locid = "120092"> Tlaloc-kanoen er et raskt skip som er unikt for aztekerne, med mange treffpunkter og et høyt angrep. Det er veldig kraftig mot andre skip, men sårbart for bygninger og landbasert artilleri. Tlaloc-kanoen er tilgjengelig i begrenset antall etter å ha nådd industrialderen. \n \nTlaloc-kanoer har et spesielt angrep på bredden der alle krigerne deres skyter ut prosjektiler i en dødelig sperring. Dette angrepet må lade seg etter hver bruk. Tlaloc-kanoer kan konstrueres i den nye verden eller sendes fra stammerådet. </string>

    <string _locid = "120093"> Kanoer ble mye brukt av aztekerne til å transportere varer gjennom Tenochtitlans mange vannveier og kanaler. (Ettersom aztekerne verken hadde hester, okser eller hjul, var denne transportmåten avgjørende for økonomien deres.) Krigere brukte også dugout-kanoer når de reiste til avsidesliggende deler av deres imperium. </string>

    <string _locid = "120094"> Krigskano kan fiske, speide strandlinjer og transportere landsbyboere og krigere. Den synker raskt når den blir angrepet av andre skip eller forsvarsbygg. Artillerienheter eller til og med en gruppe angripere kan senke en krigskano innen rekkevidden til våpnene. \n \n Selv om din første krigskano ofte er gratis, må du ikke overse dens potensielle strategiske verdi. Noen spillere ignorerer krigskanoene sine, men fokuserer i stedet på deres landaktiviteter. Ikke gjør den feilen - å bruke War Canoes klokt kan være nøkkelen til et vellykket spill. Å kontrollere vannveiene på et kart gir deg frie tøyler til å speide, fiske og transportere krigere. Derfor er det viktig å balansere mellom å administrere land og vannaktiviteter. </string>

    <string _locid = "120095"> En av de største kanoene som brukes av indianere kommer fra Stillehavet Nordvest. Folket der ville lage store dugout-kanoer ved å hule ut de store trærne som er hjemmehørende i regionen. For eksempel konstruerte Haida krigskano fra 70 til 100 fot lang, som kunne holde så mange som seksti krigere. Nabostammene, som Makah, bruker fortsatt lignende kanoer for å jakte på hval og andre sjøpattedyr. </string>

    <string _locid = "120096"> Aztec War Chief er en infanterienhet med et stort angrep, mange treffpunkter og uten rekkevidde. Fordi Aztec War Chief gjør skade i nærkamp, ​​er han sårbar for angrep på rekkevidde når han beveger seg nært. Den primære bonusen for krigssjefen er at alle enheter i nærheten av ham tjener ekstra opplevelsespoeng for drap. \n \n Som oppdagelsesreisende har krigssjefen et godt synsfelt og kan samle skatter og bygge handelsposter. \n \nHvis en krig Chief faller i en kamp, ​​han kollapser og må generere nok treffpunkter for å bli gjenopprettet av allierte. En falt krigssjef kan også returneres til Community Plaza ved å gjøre krigsseremonien. </string>

    <string _locid = "120097"> Den tettest befolkede regionen i den nye verden i 1492 var Mesoamerica, regionen der Nord- og Mellom-Amerika møtes. Blant menneskene som bodde der var aztekerne (også kjent som Mexica eller Tenocha); de bygde en kompleks sivilisasjon sentrert rundt den store byen Tenochtitlan (moderne Mexico by). Dette var en av de største byene i verden (med en estimert befolkning på 200 000) og uten tvil vakrere og renere enn de fleste moderne europeiske hovedsteder. \n \nI det azteke samfunn etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt persons religiøse og sekulære skolegang, som samt hvordan de ville bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres under religiøse seremonier. </string>

    <string _locid = "120098"> Krigssjefen i Haudenosaunee er en infanterienhet med gode treffpunkter og et anstendig angrep. Denne krigssjefen gjør det meste av sin skade på rekkevidde, så det er bra å opprettholde dette området når det er mulig. Bonusevnen hans gir enheter i nærheten flere treffpunkter. \n \n Som oppdagelsesreisende har krigssjefen et godt synsfelt og kan samle skatter og bygge handelsposter. \n \nHvis en krigssjef faller i en kamp, ​​kollapser han og må generere nok treffpunkter for å bli gjenopprettet av allierte. En falt krigssjef kan også returneres til Community Plaza ved å gjøre krigsseremonien. </string>

    <string _locid = "120099"> Krigshøvdinger, vanligvis unge menn i sin beste alder, var ansvarlige for å føre krigere til kamp. Selv om de ledet stammens krigsinnsats, måtte de svare til et råd av stammeledere som ivaretok stammens daglige saker. \n \nMohawk-sjef Thayendenaga, også kjent som Joseph Brant, kjempet sammen med britene under den amerikanske revolusjonen. . Sammen med hæren av indianere kjempet han i slaget ved Oriskany i august 1779. Han tjente som kaptein i den britiske hæren til slutten av krigen, og da vendte han oppmerksomheten mot diplomati og arbeidet for å oppnå det beste levekår for sitt folk i perioden etter den amerikanske seieren. </string>

    <string _locid = "120100"> Krigssjefen er en lett-kavalerienhet med god fart og angrep, men uten rekkevidde. Dette betyr at krigssjefen er sårbar for enheter til han lukker dem. Som en av de raskere enhetene i spillet skjer dette raskt. Denne enheten får også allierte krigere i nærheten til å bevege seg raskere. \n \nSom oppdagelsesreisende har krigssjefen et godt synsfelt og kan samle skatter og bygge handelsposter. \n \nHvis en krigssjef faller i en kamp, ​​kollapser han og må generere nok treffpunkter for å bli gjenopprettet av allierte. En falt krigssjef kan også returneres til Community Plaza ved å gjøre krigsseremonien. </string>

    <string _locid = "120101"> Krigshøvdinger, vanligvis unge menn i sin beste alder, var ansvarlige for å føre krigere til kamp. Selv om de ledet stammens krigsinnsats, måtte de svare til et råd av stammeledere som ivaretok stammens daglige saker. \n \nEn av de mest berømte krigshøvdingene var Sitting Bull (1831-1890), også kjent som Tatanka Yotanka. Han ble født i dagens South Dakota, og han var kjent som en Lakota-healer og profet. Sitting Bull ledet opprinnelig motstand mot amerikanske regjeringsforsøk på å overta stammeområder, som inkluderte hans engasjement i slaget ved det fettete gresset (også kjent som slaget ved Little Bighorn) med løytnantene Crazy Horse og Gall. Etter å ha tilbrakt flere år i Canada sammen med sine tilhengere, vendte Sitting Bull tilbake til USA under et regjeringsamnestiprogram. </string>

    <string _locid = "120102"> Spioneringsenheten har skjult evne og en bonus mot leiesoldater, oppdagelsesreisende og krigshøvdinger. Det er veldig nyttig i militære kampanjer, spesielt som en relativt billig infanterienhet. Et annet pluss er at Spies kan se andre Stealth-enheter. </string>

    <string _locid = "120103"> Så lenge det har vært presidenter og konger, har regjeringer vervet enkeltpersoner for spionasje. I løpet av det turbulente syttende og attende århundre ble spioner brukt av forskjellige regjeringer for å avdekke hemmeligheter og identifisere muligheter for angrep. Spioner var kjent for å bruke en rekke verktøy og teknologier, som usynlig blekk og hemmelige koder. Den nybegynnende regjeringen i De forente stater befant seg i flere angrep av lojalistiske spioner - inkludert hemmelige meldinger sendt til kronenes agenter av William Franklin, Benjamin Franklins egen sønn! </string>

    <string _locid = "120104"> Landsbyboeren er den viktigste ressurssamleren for alle indianersivilisasjoner. Landsbyboere er relativt billige, men skjøre; de er ikke ment for kamp, ​​men vil skyte svake musketter for å forsvare seg selv og andre. Landsbyboere kan brukes til å samle skatter. \n \n Hver sivilisasjon har en grense for antall landsbyboere de kan ha på en gang. Landsbyboere betaler seg ganske raskt, og jo lenger en enkelt landsbyboer lever, jo mer bidrar han til den generelle rikdommen til en gitt koloni. Noen sivilisasjoner kan motta landsbyboere fra stammerådet, mens andre bare må stole på å produsere dem fra bysentre. </string>

    <string _locid = "120105"> Villager lever veldig for å arbeide for deg. Enten det er å hugge ned det sytten tusente treet, snyte seg over kartet til en fjern haug med sølvmalm, eller uendelig slite på en kvern, er Villager klar til å takle enhver kjedelig oppgave. Villagers hobbyer inkluderer å løpe vekk fra fiendens soldater, bli kastet i elven av fiendens kanonild og hekle. </string>

    <string _locid = "120106"> Krigerpresten er en infanterienhet med et godt nærkampangrep. Han har evnen til å helbrede enheter i nærheten, og teller som to enheter når han okkuperer Community Plaza. </string>

    <string _locid = "120107"> Den tettest befolkede regionen i den nye verden i 1492 var Mesoamerica, regionen der Nord- og Mellom-Amerika møtes. Blant menneskene som bodde der var aztekerne (også kjent som Mexica eller Tenocha); de bygde en kompleks sivilisasjon sentrert rundt den store byen Tenochtitlan (moderne Mexico by). Dette var en av de største byene i verden (med en estimert befolkning på 200 000) og uten tvil vakrere og renere enn de fleste moderne europeiske hovedsteder. \n \nI det azteke samfunn etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt individs religiøse og sekulære skolegang, som samt hvordan de ville bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres i religiøse seremonier. \n \nDe mannlige barna i de øvre klassene gikk på en spesialskole som ble kalt "calmecac". Det var der de lærte hemmelighetene til det aztekiske prestedømmet og hvordan man utførte religiøse seremonier og ansvar - i hovedsak pleide dem for ledelse, siden i det aztekiske samfunnet var regjering og religion praktisk talt umulig å skille. </string>

    <string _locid = "120108"> Avanserte varmluftsballonger blir låst opp i hjembyen og trent av oppdagelsesreisende. De avslører et stort område, slik at en spiller kan se enhetene til fiendens spillere langt borte. \n \nI motsetning til vanlige varmluftsballonger, vil avanserte varmluftsballonger vare i et helt spill. </string>

    <string _locid = "120109"> Under den amerikanske borgerkrigen satte både Union og konfødererte styrker ut ballonger for rekognoseringsformål. Selv om bruken og effekten i kamp var begrenset, ga de et glimt av det fremtidige potensialet for luftkraft. \n \nI juni 1861 steg Thaddeus Lowe 500 fot over Washington, DC som en demonstrasjon til president Lincoln av verdien av ballonger. Selv om Enterprise var bundet, imponerte synet av det over hovedstaden Lincoln nok til å etablere et ballongkorps for unionshæren. Til slutt overvåket Lowe konstruksjonen av syv ballonger, hvorav seks faktisk så tjeneste under krigen. Alle disse ballongene brukte hydrogengass i stedet for varm luft. </string>

    <string _locid = "120110"> Bankvognen brukes til å opprette banker som genererer mynt til sivilisasjonen din. Det er en veldig kostbar bygning, spesielt tidlig når maten og treet som trengs for konstruksjonen, konkurrerer direkte med bosetningsproduksjon og undersøker forbedringer eller bygger bygninger. </string>

    <string _locid = "120111"> Før den transkontinentale jernbanen ble ferdigstilt i 1869, var handelen mellom østkysten av USA og dets vestlige territorier ekstremt begrenset. Valgene kokte ned til enten å sende varene rundt Sør-Amerikas Cape Horn eller en landreise over kontinentet. Med gullrushet i California i 1849 økte mulighetene for pålitelig transport av varer og valuta dramatisk. \n \nI løpet av 1850- og 1860-årene ble Wells Fargo kjent som den fremste leverandøren av finansielle og kommersielle transporttjenester. Dens landskjøringslinje omfattet over 3000 miles over vest, med ruter til California, Montana, Colorado og Nebraska. \n \n Bussene som ble brukt av Wells Fargo ble konstruert av J. Stephens Abbott og Lewis Downing på fabrikken i Concord, New Hampshire. De ble bygget høye og brede for bedre å imøtekomme de mindre enn glatte smussstiene. Disse vognene brukte en fjæring laget av tykt okseskinn, i stedet for stål - noe som gir bussene sine en bemerkelsesverdig jevn tur. </string>

    <string _locid = "120112"> Travois ligner på den dekkede vognen, bortsett fra at du kan bruke en Travois til å umiddelbart lage en rekke bygninger gratis. Du kan lagre Travois til senere middelalder, og deretter lage dyrere og kraftige bygninger (for eksempel Estates) uten å bruke ressurser. \n \n Noen travoer kan bare bygge en bestemt bygning. </string>

    <string _locid = "120113"> For migrerende sivilisasjoner som ikke brukte hjulet, ga travois et praktisk middel til å transportere varer og forsyninger og i noen tilfeller eldre og syke. En travois ble dannet ved å surre to stolper sammen i form av en V med tverrstykker i skinn mellom seg for å fungere som en bærer. Den lukkede enden ble plassert over skuldrene til en person, hund eller hest og deretter trukket, og den åpne enden ble dratt over bakken. </string>

    <string _locid = "120114"> Dokker kan bare bygges langs strandlinjen. De trener fiskebåter, kanoer, karaveller og en rekke tøffere skip og båter når de blir tilgjengelige. \n \nHvis fiskebåtene eller kanoene dine blir angrepet og du ikke kan bekjempe fienden din, kan du skjule fiskeflåten din. i Dock. Fiskebåter og kanoer som er garnisert i en Dock, kan ikke fiske, men de gir Dock muligheten til å skyte på fiendens enheter - så ikke bare er båtene dine trygge, de kan også forsvare seg. </string>

    <string _locid = "120115"> Dette er hvor lett artilleri, for eksempel Falconets, Grenadiers og Rams, produseres i den nye verden. Artilleri er noen av de dødeligste enhetene som er tilgjengelige, så hvis du har bygget et Artillery Foundry eller Siege Workshop, beskytt det. Og hvis du ser et fiendtlig støperi eller beleiringsverksted, ødelegg det! \n \nFordi artilleri beveger seg veldig sakte, er det best å bygge Artilleri støperi eller beleiringsverksted så nært der det er behov for det som mulig. Hvis det er utenfor kolonien din, kan dette gjøre den sårbar for angrep, så plasser den nøye. </string>

    <string _locid = "120116"> Sentrum er hjertet i enhver koloni eller landsby. Samlere blir trent her. Forsendelser fra Tribal Council eller Home City ankommer hit. Forbedringene som fremmer kolonien din gjennom middelalderen er her. Bysentre tilbyr befolkningsrom eller slots for din totale befolkningsgrense. I festningstiden blir enheter som kan konstruere nye bysentre tilgjengelig fra stammerådet eller hjembyen. Tribal Council kan tilby Town Travois til å bygge nye bysentre, mens hjembyen tilbyr dekkede vogner for å bygge nye bysentre. Både Town Travois og Covered Wagons er tilgjengelige i begrenset antall. \n \nHvis byen din blir angrepet, er det en Minutemen-knapp i European Town Centers som trommer militsen til byens forsvar. I innfødte byer kommer dette forsvaret fra Call the People Ceremony på Community Plaza. Begge disse tiltakene er kun til nødsituasjoner, siden disse krigerne ikke er ment å brukes som vanlige krigere. Det er også en knapp kalt Town Bell som kaller alle samlerne dine til Town Center for å gjemme seg for angrep. Mens de er inne, skyter samlerne mot angripere i nærheten. Hvis du trykker på Town Bell-knappen igjen, sendes samlerne dine tilbake på jobb. </string>

    <string _locid = "120117"> Landsbyene til indianere varierte i størrelse fra et par utvidede familieenheter til de mye større byene i Mesoamerica. \n \n Stammene på de nordamerikanske slettene, hvis levebrød var avhengig av etter migrasjonen av bøffelen, var primært nomadiske. Som sådan besto landsbyene og tilfluktsstedene av teepees og andre strukturer som raskt kunne demonteres og lett transporteres. Teepees of the Lakota Nation var laget av bøffelhud og ble deretter dekorert med malerier som skildrer folks hverdag og drømmer. \n \nI azoamerika konstruerte aztekerne store byer, spesielt Tenochtitlan på stedet for det moderne Mexico City. Tencheditlans avanserte infrastruktur ble beskrevet av noen tidlige spanske som større enn de fleste europeiske byer, inkludert templer, markeder, kanaler og til og med skoler. \n \nI Nordøst-Nord-Amerika bebod Haudenosaunee landsbyer bygget av tømmer og annet skogsmateriale. Enkeltpersoner og utvidede familier bodde i felles langhus. Religiøse og politiske forhold ble diskutert i et sentralt langhus. Langhuset er et symbol for Haudenosaunee-konføderasjonen, med Mohawk ansett som vokterne av den østlige døren og Seneca, den som holder den vestlige døren. Mellom dem, øst til vest, var Oneida, Onondaga, Cayuga og til slutt Tuscarora ut av North Carolina. I den sentralt beliggende landsbyen Onondaga brant Grand Council Fire kontinuerlig. </string>

    <string _locid = "120118"> Corral er hjemmet for kavalerienheter og forbedringene som øker mengden skade de kan påføre og påføre. Grupper på opptil fem enheter kan trent på en gang fra Corral. Du kan trene så mange enheter som du har råd, men hver ekstra gruppe stabler seg bak den første. \n \nKorral er relativt billig, så det kan være lurt å bygge en ekstra Corral for å produsere enheter raskere eller forbedre krigerne raskere. </string>

    <string _locid = "120119"> En korral er en bygning der hester er plassert. Hester forsynte de amerikanske indianerne med fart og bevegelighet, spesielt under kamp og under jakt på stort vilt som bøffel. \n \nEtter en lengre periode med fravær fra den vestlige halvkule ble hesten introdusert til den nye verden på 1500-tallet av spanjolene. . Da hester spredte seg over kontinentet, ble spesielt indianerne kjent for sine ferdigheter som ryttere og hesteoppdrettere. </string>

    <string _locid = "120121"> Samlere som jobber på en gård, gir en jevn strøm av mat til landsbyen din. Å bygge en gård koster mye tre, så gårder blir ofte bygget senere i spill når jakt i nærheten er utmattet, eller når en spiller ønsker å holde samlere nær sikkerheten til Camp Circle. Å samle mat fra en gård begynner sakte; men med forbedringer kan en gård bli en veldig effektiv matkilde. Bare et begrenset antall samlere kan jobbe på hver gård. </string>

    <string _locid = "120122"> Indianerne var godt kjent med forskjellige landbruketeknikker. Å dele ekspertisen sin med Mayflower-kolonistene bidro til å sikre koloniens overlevelse. Tilpasning av jordbruk blant indiske nasjoner var i stor grad avhengig av nytte og beliggenhet. \n \n Aztekerne, med hjembyen Tenochtitlan, konstruerte ekstremt komplekse systemer for oppdrett, og produserte avlinger som kunne støtte en befolkning på flere hundre tusen mennesker. \ N \ Haudenosaunee var dyktige produsenter av frukt og grønnsaker. De refererte til sine tre primære avlinger - mais, bønner og squash - som "De tre søstrene." \n \n Forfedrene til Lakota og andre slettindianere var både bønder og jegere, men deres etterkommere adopterte en mer nomadisk bøffel- basert livsstil etter å ha blitt tvunget vestover av europeernes fremrykk. </string>

    <string _locid = "120123"> Community Plaza er hvor landsbyboerne samles for å gi forskjellige fordeler for sivilisasjonen din. Hvis du dirigerer en landsbyboer til en samfunnsplaza, vil landsbyboeren automatisk begynne en valgt seremoni. \n \n Jo flere landsbyboere du har okkuperer samfunnsplassen, jo mer effektiv blir seremonien. \n \nHver seremoni hjelper sivilisasjonen din på forskjellige måter. For eksempel gjør en høstseremoni sivilisasjonen din i stand til å lage enheter raskere, mens andre seremonier kan brukes til å forbedre oppdagelsesreisende eller opprette militære enheter. </string>

    <string _locid = "120124"> Urfolkens tid har urfolk befolket Nord-Amerika, Mesoamerika og Sør-Amerika. \n \nNår europeiske bosettere først ankom Amerika, var det anslagsvis ti millioner innfødte innbyggere bare i Nord-Amerika, snakker mer enn 300 forskjellige språk. Noen var nomader som Lakota som fulgte bison over Great Plains. Andre var stillesittende som Haudenosaunee i det nordøstlige skogsområdet, som sammen med aztekerne (Mexico) og inkaene (Peru) bygde permanente bosetninger og dyrket stiftavlinger. \n \nEn ting som urfolkene i Amerika delte var en sterk følelse av samfunnet - samarbeide og dele naturressurser. Community Plaza er en symbolsk fremstilling av disse gjensidig avhengige samfunnene til urbefolkningen i Amerika. </string>

    <string _locid = "120125"> Aztekerhus er nødvendige for å støtte den voksende befolkningen i et voksende imperium. De fleste enheter du kan trene, tar opp en bestemt mengde befolkningsrom eller befolkningsplasser. Hvert Aztec House eller Town Center du bygger øker antall spilleautomater du har tilgjengelig, slik at du kan trene flere og flere enheter. Det er en grense for antall aztekerhus du kan bygge i et enkelt spill. \n \n Hver gang du trener en enhet, kontrollerer spillet om du har nok aztekerhus til å støtte de nye soldatene eller sivile. Hvis du ikke gjør det, vil du ikke kunne trene enhetene før du bygger et Aztec House eller Town Center. </string>

    <string _locid = "120126"> Hus i den nye verden viste varierende stilarter, fra Cape-stil husene i New England til kravet shanties i Vesten til ranch husene i Texas og Mexico. Ofte reflekterte husstilen kulturarven til folket som bosatte landet. \n \nFor livet i deres relativt tørre klima bygde aztekerne hjemmene sine som enkle strukturer laget av adobe (en blanding av vann og skitt), med stråtak tak. </string>

    <string _locid = "120127"> Haudenosaunee Longhouse støtter et befolkningsrom på 15 og tilbyr Woodland Dwellers forbedring. For en kostnad på 500 matvarer og 500 mynter gir forbedring av Woodland Dwellers kolonien din litt over 100 treverk for hvert minutt av spillet. </string>

    <string _locid = "120128"> Hus i den nye verden viste forskjellige stilarter, fra Cape-stilhusene i New England til påstands-shanties i Vesten til ranchhusene i Texas og Mexico. Ofte reflekterte husstilen kulturarven til folket som bosatte landet. \n \nHaudenosaunee i de nordøstlige skogene bodde i langhus. Disse fellesboligene hadde rammestrukturer dekket av almbark og var i gjennomsnitt ca. 60 fot lange og 18 fot brede. </string>

    <string _locid = "120129"> Den opprinnelige ambassaden er aktivert når du først allierer deg med en innfødt stamme. Krigerne til alle allierte stammer kan trenes fra den innfødte ambassaden. Dette lar deg trene allierte innfødte krigere i nærheten av sentrum. </string>

    <string _locid = "120130"> Å etablere en ambassade er mer enn å bare oppføre en bygning. En ambassade representerer en sivilisasjon eller et land som formelt respekterer og anerkjenner legitimiteten til en annen. Ambassader fungerer som sterke symboler i den generelle sammenhengen for hvordan samfunn driver forretning, handel og noen ganger krig. </string>

    <string _locid = "120131"> Nobles Hut er en kraftigere versjon av War Hut, med ekstra treffpunkter og et høyere angrep. Det er også der militære enheter i de aztekernes herskende klasser blir trent: Aztec Knights. Du har tilgang til disse krigerne i tredje alder. </string>

    <string _locid = "120132"> I aztekernes samfunn etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt individs religiøse og sekulære skolegang, samt hvordan de skulle bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres i religiøse seremonier. \n \nDe mannlige barna i de øvre klassene gikk på en spesialskole som ble kalt "calmecac". Det var der de lærte hemmelighetene til det aztekiske prestedømmet og hvordan man utførte religiøse seremonier og ansvar - i hovedsak pleide dem for ledelse, siden regjering og religion i det aztekiske samfunnet praktisk talt ikke kunne skilles. </string>

    <string _locid = "120133"> Saloon er en bygning som ikke bare gir et flott sted å slappe av og diskutere aktuelle hendelser, men også genererer leiesoldater og lovløse som du kan bruke til å bygge opp styrkene dine. Age of Empires III: Definitive Edition tilbyr tre nye leiesoldater for å utvide de militære alternativene dine ytterligere: Fusiliers, Elmeti og Ninjas. </string>

    <string _locid = "120134"> Tavernaer, vertshus og offentlige hus (aka puber) har en lang og fargerik historie over hele Europa og Nord-Amerika. Mens begrepet Salong ofte refererer til etablissementer tilknyttet det amerikanske gamle vesten, har virksomheter der lokale byfolk samles for å konsumere alkohol og diskutere dagens spørsmål, eksistert i århundrer. \n \n Fellesnevneren er selvfølgelig klar tilgjengelighet av alkohol, kjent for sin evne til å løsne tungen og betente lidenskapene. Nasjoners fremtidige kurs ble ofte argumentert og planlagt innenfor slike murer. Fra Paul Revere til Wild Bill Hickock samlet dagens movers og shakers seg i et lokalt vannhull. </string>

    <string _locid = "120135"> I motsetning til hus, øker ikke Teepees befolkningsgrensen din (Lakota starter med 200 befolkningsgrenser). Lakota militære enheter som ligger i nærheten av en tipi får flere treffpunkter. Bygg dem rundt i byen din for å styrke krigerne dine på forsvaret. </string>

    <string _locid = "120136"> Hus i den nye verden viste forskjellige stilarter, fra Cape-stil husene i New England til kravet shanties i Vesten til ranch husene i Texas og Mexico. Ofte reflekterte husstilen kulturarven til folket som bosatte seg i landet. \n \nFor å imøtekomme behovene til et nomadefolk som bor på de store slettene, utviklet Lakota Nation Teepee som deres grunnleggende struktur for ly. Tidlige oppdagere var imponert over Teepee og dens effektivitet mot elementene. </string>

    <string _locid = "120137"> Krigshytta er hjemmet for infanterienheter og forbedringene som vil øke mengden skade disse enhetene kan ta og oppvask. Fordi krigshytter er relativt billige, vil du kanskje bygge en ekstra krigshytte dedikert til å forbedre soldater eller raskere produserende enheter. </string>

    <string _locid = "120138"> I både nordamerikanske og mesoamerikanske kulturer var krigere kritiske for stammens forsvar og overlevelse. \n \n På de store slettene dukket krigersamfunn opp - komplett med egne danser, sanger og kostymer . Prestige ble vanligvis tildelt basert på individets mothandlinger under kamp, ​​slik som å stjele våpen, hester og telle kupp. \n \nI det azteke samfunn etablerte medlemskap i calpulli hver enkelt persons religiøse og sekulære skolegang, samt hvordan de ville bli trent i krigføring. Mennene til en calpulli tjente sammen i kamp og på de mange offentlige prosjekter. Aztec-soldatene brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres under religiøse seremonier. \n \nFor Haudenosaunee stod langhuset som det sentrale symbolet på religiøst og medborgerlig liv. Faktisk betyr navnet de kaller seg - Haudenosaunee - "People of the Long House." Det var i langhuset at Storrådet for de seks medlemslandene i Haudenosaunee-konføderasjonen tok avgjørelser angående saker om krig og fred. </string>

    <string _locid = "120139"> Denne bygningen inneholder ressurser. For å samle dem må du ødelegge bygningen. Alle enheter som kan angripe bygninger kan angripe Huari-festningen, men bare en samler kan samle ressursene. \n \nHistorie: \n \nDette Huari-høyhuset inneholder forsyninger, men du må ødelegge bygningen for å få dem. \n \nInkaene lærte mange arkitektoniske leksjoner fra Huari, inkludert terrasseteknikker som gjorde skrånende felt til nyttig jordbruksareal. Huari hadde et stort system av veier i sitt fjellrike land som inkaene antas å ha innlemmet i sitt eget. </string>

    <string _locid = "120140"> Denne bygningen inneholder ressurser. For å samle dem må du ødelegge bygningen. Alle enheter som kan angripe bygninger kan angripe Huari-festningen, men bare en samler kan samle ressursene. \n \nHistorie: \n \nDette Huari-høyhuset inneholder forsyninger, men du må ødelegge bygningen for å få dem. \n \nInkaene lærte mange arkitektoniske leksjoner fra Huari, inkludert terrasseteknikker som gjorde skrånende felt til nyttig jordbruksareal. Huari hadde et stort veisystem i sitt fjellrike land som inkaene antas å ha innlemmet i sitt eget. </string>

    <string _locid = "120141"> Travois ligner på den tildekkede vognen, bortsett fra at du kan bruke en Travois til å umiddelbart lage en hvilken som helst bygning tilgjengelig for Haudenosaunee i den nåværende tidsalderen, bortsett fra handelsposter eller bysentre. Dette lar deg lage en rekke bygninger etter behov. Eller du kan lagre Travois til senere middelalder, og deretter lage dyrere og kraftige bygninger (for eksempel Estates) uten å bruke ressurser. \n \nHistorie: \n \nFor migrasjonssivilisasjoner som ikke brukte rattet, ga travois en praktiske transportmidler og i noen tilfeller eldre og syke. En travois ble dannet ved å surre to stolper sammen i form av en V med skinntverrstykker mellom seg for å fungere som en bærer. Den lukkede enden ble plassert over skuldrene til en person, hund eller hest og deretter trukket, og den åpne enden ble dratt over bakken. </string>

    <string _locid = "120142"> Travois ligner på dekket vogn, bortsett fra at du kan bruke denne Travois til å umiddelbart lage en gård gratis. \n \nHistorie: \n \nFor migrerende sivilisasjoner som ikke brukte rattet , travois ga et praktisk middel til å transportere varer og forsyninger og i noen tilfeller eldre og syke. En travois ble dannet ved å surre to stolper sammen i form av en V med tverrstykker i skinn mellom seg for å fungere som en bærer. Den lukkede enden ble plassert over skuldrene til en person, hund eller hest og deretter trukket, og den åpne enden ble dratt over bakken. </string>

    <string _locid = "120143"> Travois ligner på den dekkede vognen, bortsett fra at du kan bruke denne Travois til å umiddelbart opprette en Nobels Hut gratis. \n \nHistorie: \n \nFor migrerende sivilisasjoner som ikke brukte hjul, travisen ga et praktisk middel til å transportere varer og forsyninger og i noen tilfeller eldre og syke. En travois ble dannet ved å surre to stolper sammen i form av en V med tverrstykker i skinn mellom seg for å fungere som en bærer. Den lukkede enden ble plassert over skuldrene til en person, hund eller hest og deretter trukket og trukket den åpne enden over bakken. </string>

    <string _locid = "120144"> Travois ligner på dekket vogn, bortsett fra at du kan bruke denne Travois til å umiddelbart opprette et handelspost gratis. \n \nHistorie: \n \nFor migrasjonssivilisasjoner som ikke brukte hjul ga travois et praktisk middel til å transportere varer og forsyninger og i noen tilfeller eldre og syke. En travois ble dannet ved å surre to stolper sammen i form av en V med skinntverrstykker mellom seg for å fungere som en bærer. Den lukkede enden ble plassert over skuldrene til en person, hund eller hest og deretter trukket, og den åpne enden ble dratt over bakken. </string>

    <string _locid = "120145"> Travois ligner på dekket vogn, bortsett fra at du kan bruke denne Travois til umiddelbart å lage en krigshytte gratis. \n \nHistorie: \n \nFor migrerende sivilisasjoner som ikke brukte hjul, travisen ga et praktisk middel til å transportere varer og forsyninger og i noen tilfeller eldre og syke. En travois ble dannet ved å surre to stolper sammen i form av en V med tverrstykker i skinn mellom seg for å fungere som en bærer. Den lukkede enden ble plassert over skuldrene til en person, hund eller hest og deretter trukket, og den åpne enden ble dratt over bakken. </string>

    <string _locid = "120146"> Petard Nitro er en liten eksplosiv enhet, primært brukt på nært hold for å bryte ned vegger og andre defensive strukturer. Det er kraftigere enn vanlig Petard. De er relativt billige, og du vil finne dem veldig nyttige i beleiringsangrep. \n \nHistorie: \n \nUttrykket petard dukket først opp i middelalderen, og refererte til en liten og notorisk ustabil eksplosiv enhet som ligner konsept og bruk til den moderne granaten. Navnet stammer sannsynligvis fra det latinske "petar", som betyr "å bryte vind" (et eksempel på det militære sinnets vrede sans for humor.) \n \n Å være "heist av ens egen petard" er en setning som man ofte tror bety noe i retning av "å bli hengt med ditt eget tau"; eller, for å være tro mot den faktiske sammenhengen til en eksplosiv enhet, å bli sprengt av din egen bombe. Ordtaket er hentet fra Shakespeares Hamlet. Bard skrev: \n \n "For det er sporten å ha ingeniøren \ nHeist med sin egen petar" </string>

    <string _locid = "120147"> Andesområdet strekker seg fra Venezuela til Argentina - over 4000 miles langt. En relativt ny fjellkjede, Andesfjellene ble først dannet i løpet av krittiden for ca 140 millioner år siden. \n \n Andesfjellene omfatter nesten hele vestkysten av Sør-Amerika. Som sådan manifesterer fjellkjeden et bredt spekter av klima og geografi. I nærheten av ekvator har fjellene et varmt og fuktig klima, med tropiske regnskoger som praktisk talt ligger i skyggen. I sør mot Antarktis er Andes-området kaldere og mer islig. \n \n Sannsynligvis den mest kjente av urfolkene som bodde i Andesfjellene var inkaene, hvis imperium var basert i det moderne Peru fra tidlig på 1300-tallet til 1533. På høyden av utvidelsen hersket Inca over store deler av det vestlige Sør-Amerika. Conquistador Francisco Pizarro opprettet spansk styre i 1533, da han overvåket døden til den siste Inka-keiseren. </string>

    <string _locid = "120148"> Midt i de høye toppene i Andesfjellene ligger en region i dagens Chile kjent som Araucania. Det er et land med sinte vulkaner, mektige elver og hundrevis av smaragd laguner. Det motstandsdyktige Mapuche-folket har bodd her i generasjoner, og holder fast ved sin kultur og tradisjoner mot angrepet til spanjolene og andre. \n \n Andesfjellene rammer inn vestkysten av Araucania, og beskytter den indre sentrale dalen fra effekten av Stillehavet. . Denne sentrale dalen var ivrig ettertraktet av spanjolene og utgjorde mesteparten av landets landbruksøkonomi. I over 100 år forsvarte Mapuche vellykket dette landet mot spanske forsøk på å erobre. \n \nEtter spansk tid i regionen sto Mapuche over år med flere angrep fra regjeringene i Chile og Argentina. I 1860 valgte Mapuche en fransk advokat ved navn Orelie-Antoine Tounens til å være konge av Araucania (også kalt New France), og etablerte sin egen regjering, flagg og mynter. Chile og Argentina nektet å akseptere Tounens og fikk ham deportert flere ganger. Han døde i Frankrike i 1878, fratatt kronen og enhver autoritet. </string>

    <string _locid = "120149"> California, rik på historie, ressurser og muligheter, har inspirert generasjoner av nybyggere, gründere og kommende erobrere. California representerer en levende, lidenskapelig drøm med sine majestetiske nordlige redwoodskoger, den fruktbare sentrale dalen, den fantastiske kystlinjen og de solfylte ørkenene. \n \nI tusenvis av år var California hjemmet til et mangfold av urfolk: blant de i nord var stammene Modoc, Pomo og Shasta; den sentrale dalen var hjemmet til Yokuts, Paiute og andre stammer; Chumash og andre folk bodde i kystregionene; Yuma og Mohave i de sørlige ørkenregionene. Det anslås at godt over 300 000 mennesker bebodde California før europeerne kom. \n \nI 1542 landet Juan Rodriquez Cabrillo på California-kysten og hevdet det for Spania. Flere år senere i 1579 ankom Sir Francis Drake for å gjøre det samme kravet til den britiske kronen. Dragkampen mellom europeiske makter, Mexico og til slutt USA over California fortsatte til 1848 da USA endelig etablerte sin kontroll over territoriet. Med oppdagelsen av gull i 1848 og gullrushet som startet i 1849, strømmet en frisk flodbølge av menneskeheten ut i staten, med alle de forutsigbare konsekvensene av håp, smerte, gevinst og tap. Nettoresultatet for de opprinnelige indianerne: sannsynligvis to tredjedeler tapt på grunn av krigføring, sykdom og ikke så godartet forsømmelse. </string>

    <string _locid = "120150"> Hispaniola er den nest største øya i Vestindia, med nasjonene i Haiti som ligger på den vestlige tredjedelen av øya og Den Dominikanske republikk i øst. Det fuktige, tropiske klimaet gir et nærende miljø til et bredt utvalg av planter og dyr. Med sine tøffe fjellkjeder, kyststrender, gressletter og furuskog, gir Hispaniola et stadig skiftende utvalg av miljøer og naturskjønne bakgrunner. \n \nI tusenvis av år trivdes urfolk på Hispaniola. Da Christopher Columbus ankom i 1492, ble han ønsket velkommen av Taino-indianerne. Fredelig og sjenerøs, de var ganske samarbeidsvillige med de første europeerne - til sin endelige beklagelse. Etterfølgende bølger av europeere tilbakebetalt Tainos raushet med slaveri og utnyttelse. \n \nI 1493 grunnla spanjerne den første europeiske bosetningen på Hispaniola: Isabella. Det var bare en kort avstand fra Cibao-dalen og dens etterspurte gullforekomster. Mer gull ble oppdaget sør på øya, og byen Santo Domingo ble bygget i nærheten like etterpå i 1496. Det anslås at innen tjuefem år etter den spanske ankomsten hadde Taino-befolkningen falt fra flere millioner til omtrent 50 000 , fra sykdom, krigføring og slavehandel. </string>

    <string _locid = "120151"> Orinoco-elven strekker seg over 2400 kilometer, og er en av Sør-Amerikas største vannveier. Oppdaget av Christopher Columbus under sin tredje reise til Amerika i 1498, dekker Orinoco-elvbassenget 880 000 kvadratkilometer over Venezuela og Colombia. Kildevannet til Orinoco ble imidlertid ikke kartlagt før på 1950-tallet. \n \n Orinoco-deltaet er hjemsted for Warao-folket, hvis navn oversettes som "folk i vannet" - en passende beskrivelse da elvbassenget tilbyr betydelig fisk og dyreliv. ressurser. Manatee, elverotter, papegøyer, steinbit og mange andre typer fauna finnes i dette landet, der elven og jordens ebbe og strøm har fortsatt uforminsket gjennom generasjoner. Fuktig, tropisk, frodig med liv i overflod, er Orinoco-regionen den dag i dag et eksempel på en urfamilie i verden. </string>

    <string _locid = "120152"> Nordvest-territoriet er et land med kjølige, frodige regnskoger, storslåtte fjellkjeder, høye ørkensletter, steinete kystlinjer og elver som er full av laks. \n \nLangt før Lewis og Clark begynte sin vanskelige og bemerkelsesverdige reise over det nordamerikanske kontinentet i det nittende århundre, hadde det øvre nordvestlige hjørnet vært hjemmet til en mangfoldig blanding av indianerkulturer. Med sitt moderate klima og omfattende naturressurser tilbød Nordvestlandet et rikt miljø der mange forskjellige stammenasjoner kunne utvikle seg og blomstre, inkludert Nootka, Haida, Quinault, Makah, Puyallup, Tlingit, Tsimshian og Snohomish. \n \n Selv med Regionens rike ressurser (inkludert tømmer, pels og fiske) forble regionen relativt ignorert gjennom store deler av 1800-tallet, med sannsynligvis ikke mer enn et par tusen amerikanske bosettere og kanskje 30 000 indianere. John Jacob Astor og Hudson's Bay Company etablerte begge handelsselskaper i området i begynnelsen av det nittende århundre. Likevel forble Nordvest ganske fjernt til gull ble oppdaget i Yukon i 1890. Den resulterende tilstrømningen av skattejegere forvandlet Seattle fra en havn i bakvann til en livlig storby. </string>

    <string _locid = "120153"> Spanskene omtalte "el Desierto Pintura", den malte ørkenen har blendet besøkende i tusenvis av år. Med sine flerfargede bløffer, mesas og forsteinede skoger tilbyr Painted Desert et kalejdoskop med stadig skiftende former og farger. Dette naturlige underverket omfatter over 93 000 dekar av Arizona-land. \n \nArkeologer har funnet bevis for at folk har bodd i denne regionen i nesten 10.000 år. Klimaet var kjøligere i perioden umiddelbart etter siste istid, og regionens habitat inkluderte store pattedyr som bison. Over tid økte imidlertid gjennomsnittstemperaturen og forvandlet området til et mer tørt og ørkenmiljø. \n \n Selv med klimaendringene har den malte ørkenen vært hjemmet til mange urfolk gjennom århundrene. Helleristninger og gjenstander som keramikk og spydspisser fra flint gir ledetråder til deres livsstil og kultur. Pueblo-folket var spesielt kjent for sin ekspertise innen oppdrett og veving, og de handlet disse varene mye med nabostammene. </string>

    <string _locid = "120154"> Oppdagelsesreisende, vandrere og nomader reiser store avstander usikre på hvordan reisen vil ende. Vil det ende i velstand eller fattigdom? Berømmelse, død, tristhet eller ære? \n \nFinn ut hva som ligger utenfor horisonten ... </string>

    <string _locid = "120077"> En cache med ressurser som samlere kan samle veldig raskt. Kasser av mat, snorer av tre og kister av mynt blir vanligvis levert fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser nøye, eller enda bedre, bruk dem så snart som mulig! </string>

    <string _locid = "120155"> Dette dyret kan fiskes etter mynt av samlere - enheter som fiskebåter, karaveller og kanoer. </string>

    <string _locid = "120156"> Dette dyret kan fiskes etter mat av samlere som fiskebåter, karaveller og kanoer. </string>

    <string _locid = "120157"> Dette rovdyret vokter en skatt. For å samle skatten, som kan være ressurser, opplevelsespoeng eller til og med landsbyboere eller soldater, må rovdyret eller rovdyrene som vokter den bli drept eller temmet. Enhver enhet kan angripe en skatteverge, men bare oppdagelsesreisende, krigshøvdinger, landsbyboere og bosettere kan samle skatten. Krigshøvdinger kan velge å bruke dyrevennskapets evne til å temme dyrevergene i stedet for å drepe dem. </string>

    <string _locid = "120158"> Disse flokkbare dyrene kan jaktes på mat av samlere - Coureur des Bois, Cree Coureurs, Settlers, Settler Wagons og Villagers. I motsetning til ville dyr kan disse dyrene fanges og sendes tilbake til byen din. Hvis de er alene på reise tilbake til byen din, kan en annen spiller snuble over dem og stjele dem fra deg. \n \nFerdige dyr "fetner" over tid, så jo lenger de lever, jo mer mat vil de gi når dine samlere endelig jakte dem. De vil fete enda raskere ved en husdyrpenn eller gård. </string>

    <string _locid = "120159"> Dette dyret kan jaktes på mat av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. </string>

    <string _locid = "120160"> Dette malmforekomsten kan utvinnes til mynt av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs </string>

    <string _locid = "120161"> Dette treet kan hugges ned til tre av samlere - bosettere, landsbyboere, Coureurs des Bois, bosettervogner og Cree coureurs. </string>

    <string _locid = "120162"> Denne bærbusken gir mat når noen samlere jobber med den - nybyggere, landsbyboere, Coureurs des Bois, bosettervogner og Cree Coureurs. Maten er treg og begrenset, men trygg å samle på siden buskene ofte vokser nær sentrum. </string>

    <string _locid = "120163"> Vitenskapelig navn: Lobodon carcinophagus \ n Ca. Størrelse: opptil 7 fot lang og over 500 pund \ nDiet: Krill \n \n Crabeater Seal bor på den sørlige halvkule og bor i øyene, ispakker og isflak som omgir Antarktis. De har også blitt funnet på sørkysten av Sør-Afrika, Sør-Amerika, New Zealand og Australia. En ekstremt vellykket art, noen anslår at over halvparten av alle selene i verden er Crabeaters. De kan bli opptil 7 fot lange og veie over 500 pund. \n \n Navnet "Crabeater" er noe av en feilaktig navn, da selens primære diett består av krill - små, rekelignende krepsdyr som representerer en viktig matkilde for mange andre sjødyr, som haier, balehvaler og manta-stråler. Crabeaterens tenner har blitt unikt tilpasset for å sile store mengder krill fra sjøvann. </string>

    <string _locid = "120164"> Vitenskapelig navn: Lama guanicoe \ n Ca. Størrelse: 35 til 51 inches ved skulderen; 200 lb. \ nFôr: Gress, vegetasjon \n \nGuanaco er en uavviklet slektning av den søramerikanske lamaen, funnet på slettene og fjellene i Argentina, Bolivia, Chile, Paraguay og Peru. Den ville bestanden av dette pattedyret er estimert til rundt 600 000. \n \n Dekket med et tykt strøk med langt, mykt, rødbrunt hår, er en voksen hann 35 til 51 inches høy ved skulderen og kan veie så mye som 200 pund. Hodet er lite, med spisse ører; nakken er lang, med en elegant kurve; og bena er lange og slanke. Pelsen på magen er ren hvit. Den lever av gress og vegetasjon. \n \nGuanacos er raske dyr, men blir uforsiktige på grunn av deres medfødte nysgjerrighet og blir ofte offer for forsiktige rovdyr. Guanaco er også en sterk svømmer og tar lett vann. </string>

    <string _locid = "120165"> Kobber er utvunnet og brukt i tusenvis av år, i land over hele verden - Chile, Indonesia, Australia, Russland, Kina og USA. Forntids sivilisasjoner brukte kobber til speil, smykker, våpen, til og med rørleggerarbeid. \n \nKopper ble opprinnelig samlet fra overflateavsetninger funnet på malmutstikk. Tidlige gruvearbeidere gravde seg til slutt dypere og fulgte venene under jorden. Egyptere gravde ut sjakter over 30 meter dype på jakt etter metallet. De første smelteovnene dateres tilbake til nesten 5000 fvt. \n \nTinn og kobber ble legert for å skape et sterkere og mer holdbart metall: bronse. Da tinn og kobber vanligvis ikke ble funnet sammen, førte behovet for begge metaller til økt handel og handel blant eldgamle folk. I dag er bronslegeringer sammensatt av omtrent 60% kobber og 40% tinn. \n \n Smidig og allsidig kobber brukes i dag til en rekke produkter, inkludert ledninger, rørleggerarbeid, takmaterialer og integrerte kretser. </string>

    <string _locid = "120166"> Som det er tilfelle med kobber, har folk samlet og utvunnet tinn i tusenvis av år. Hovedverdien for den antikke verden var i kombinasjon med kobber, dannelsen av bronse - en legering som er mye brukt til våpen og kunst. \n \n På grunn av sin evne til å hemme korrosjon har tinn lenge vært brukt til å belegge stål og andre metaller. Faktisk er det ofte referert til "blikkboks" faktisk laget av stål, med bare en minimal tinnbelegg. \n \n Selv om det er knappe, finnes tinn over hele verden og på alle kontinenter. Mest tinn som er bearbeidet i dag utvinnes i Sørøst-Asia. </string>

    <string _locid = "120167"> Andesfjellene er hjemsted for mange forskjellige planter og dyr, hvorav mange har spilt en nøkkelrolle i livet til menneskene som bor der. \n \nFor eksempel har den ville poteten blitt dyrket i over 7000 år, og fungerer som et viktig næringsmiddel på de høye platåene der det er for kaldt til å dyrke hvete eller mais. Francisco Pizarro førte poteten tilbake til Europa etter sin erobring av Peru. \n \nEt truet tre som en gang var viktig for inkaene, er polyepis, en art relatert til rosen. En eviggrønn med rød, tykk bark, polyepis har blitt brukt i århundrer til konstruksjon, ved og til og med medisin. </string>

    <string _locid = "120168"> De innfødte skogene i Araucania består hovedsakelig av sørlige bøk og Aracauria-treet. Antallet har blitt redusert gjennom omfattende hogst i løpet av de siste århundrene, og i dag inkluderer skogene en større andel furu og eukalyptus. \n \n Aracauria-treet (vitenskapelig navn: araucaria araucana) er hjemmehørende i denne regionen. Det er imidlertid ekstremt tilpasningsdyktig til tempererte klimaer, og har blitt transplantert så langt unna som Storbritannia og Canada. Aracauria er en bartre og kan nå en høyde på over 100 meter høy. Frøene til treet kan spises og ha en smak som ligner på pinjekjerner. I Storbritannia fikk treet kallenavnet "Monkey Puzzle" på grunn av den uvanlig tette grenstrukturen. </string>

    <string _locid = "120169"> Hjem til mange forskjellige plantearter, en av de mest spektakulære og velkjente er Californiaved. Redwoods finnes langs kysten av Nord-California og sørlige Oregon. Ekstremt lang levetid, noen av disse mektige trærne har overlevd i over to tusen år. Kanskje det høyeste treet på jorden, redwoods kan vokse til nesten 400 meter høyt. </string>

    <string _locid = "120170"> Hvis du leter etter et godt eksempel på nordvestlig vegetasjon, tilbyr Hoh Rainforest en spektakulær og nesten mystisk setting. En av verdens få tempererte regnskoger, der møter du luksuriøse stands av Sitka-gran, vestlig hemlock, rød sedertre og Douglas gran. Under føttene vandrer du gjennom frodige vidder av mosser, bregner og lav. Gjennom dette naturlige underlandet er selve Hoh-elven - Hoh betyr "raskt bevegelig vann" for de lokale indianerne, og faktisk med de sesongmessige regnværene, overgår denne elven alltid bankene sine som den har gjort igjen og igjen gjennom årtusener. </string>

    <string _locid = "120171"> Selv om det er en tørr region, er den malte ørkenen hjem for mange forskjellige typer planter og dyr. Yucca-familien er godt representert, med sine hvite blomster og pigger. Du finner også forskjellige arter av kaktus, mose og lav i hele regionen. Landskapet inkluderer innfødte gress som Galleta og Blue Grama, begge tilpasset det forblåste, tørre klimaet. Og hvis du kommer i løpet av den rette tiden av året, vil du se ørkenen blomstre med flere varianter av villblomster, og tilbyr en velkommen collage av sesongmessige farger. </string>

    <string _locid = "120172"> Nathaniel angriper med rifle og tomahawk. Han har mange treffpunkter og to spesielle angrep, Hawkeye Attack og Eagle Eye, som han kan bruke en gang hvert par minutter. Hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Nathaniel kan samle skatter og bygge handelsposter nær innfødte bosetninger og handelsruter. </string>

    <string _locid = "120173"> Oppvokst av sin Haudenosaunee-mor Nonahkee og onkel Ká: nien, hjalp Nathaniel til å forene flere Haudenosaunee-landsbyer til et forbund av felles interesser og økonomi. Men den økende konflikten mellom de amerikanske kolonistene og britene tvinger ham og andre v til å velge side. Når kontinentet havner i krig, under hvis flagg vil Nataniel's kløkt og mot bli testet? </string>

    <string _locid = "120174"> General Washington angriper med sin offisers sabel. Han har mange treffpunkter, men hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Washington kan samle skatter, men kan ikke bygge handelsposter. </string>

    <string _locid = "120175"> Den eneste amerikanske presidenten enstemmig valgt, George Washington står høyt i historien som en av Amerikas største ledere. En jomfrujordseier og bonde, general Washington, forsto godt både sverdet og plogsharen. \n \n Som general ble Washington sterkt beundret av de som tjente under ham. Aldri en som var på sidelinjen, førte han siktelsen til handling gang på gang. Under den franske og indiske krigen overlevde Washington mange kamper, til og med å ha skutt en hest ut under seg ved to anledninger. \n \nSom sjef for den kontinentale hæren sto Washington overfor den store utfordringen med å opprettholde troppenes moral under bitter vinter på Valley Forge. </string>

    <string _locid = "120176"> Oberst Kuechler angriper med sin offisers sabel. Han har mange treffpunkter, men hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Obersten kan samle skatter, men kan ikke bygge handelsposter. </string>

    <string _locid = "120177"> Oberst Sven Kuechler er stolt av sin strenge overholdelse av hessiske militære dyder. Disiplin. Lydighet. Hensynsløshet. Det er ikke noe "mykt" med Kuechlers ledelse. Hans jobb er å slukke dette forræderiske opprøret bestemt og avgjørende. Og ingen skal stå i veien lenge. </string>

    <string _locid = "120178"> Chayton angriper med rifle og sabel. Han har mange treffpunkter og to spesielle angrep, Hawkeye Attack og Eagle Eye, som han kan bruke en gang hvert par minutter. Hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Chayton kan samle skatter og bygge handelsposter nær innfødte bosetninger og handelsruter. </string>

    <string _locid = "120179"> Barnebarnet til Nathaniel, Chayton Black, ser ut til å ha arvet familiens tendens til å avvikle smadre midt i motstridende krefter. På bakgrunn av grådighet, frykt og fordommer gjenoppdager Chayton sin Lakota-arv, og innser at han må ta stilling til det som er riktig. </string>

    <string _locid = "120180"> Billy Holme angriper med en pistol. Han har evnen til å trene en pose av Renegados som om han var en bevegelig salong. Holme har mange treffpunkter, men hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Holme kan samle skatter, men kan ikke bygge handelsposter. </string>

    <string _locid = "120181"> Sheriff Holme ser sverget på å bevare og beskytte dette territoriet som et land med konflikt og muligheter. Han er en overlevende - en pliktomvisning under borgerkrigen har gitt ham en grusom, til tider spøkende, utsikt over livet. Med sin mangeårige venn Chayton ved sin side er Holme ikke en mann som lar hendelser bare utfolde seg. </string>

    <string _locid = "120182"> General Custer angriper med sin offisers sabel. Han har mange treffpunkter, men hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Custer kan ikke samle skatter eller bygge handelsposter. </string>

    <string _locid = "120183"> Impulsiv. Stolt. Vittig. Tragisk. Mens han alltid vil bli husket for den skjebnesvangre dagen ved Little Bighorn-elven, var Custers liv paradoksalt. En hard kriger som trivdes med konflikt; en hengiven mann elsket av sin kone; en mislykket leder som førte sine menn til ødeleggelse. \n \nCuster elsket tydelig vestgrensen og gledet seg over sin rolle i utformingen av den. Likevel, som med enhver historisk figur, forblir livets drama og dens siste handling overskygget av legenden. </string>

    <string _locid = "120184"> Denne våpenbufferen ber bare om å bli sprengt. Hvor er en vogn som bærer en ustabil last med svart pulver når du trenger det? \n \nHistorie: \n \nAmmo lagerhus (også kjent som ammunisjonslagre eller ammunisjonsfall) brukes til å lagre militære eksplosiver og ammunisjon. Fordi disse materialene er ekstremt farlige, har et Ammo Storehouse vanligvis garantier for å forhindre uautorisert bruk og utilsiktet detonasjon. Disse tiltakene involverer ofte bruk av væpnede vakter, gjerder og en buffersone rundt lagerhuset. Ammo Storehouses krever kontinuerlig overvåking, da mange eksplosiver har en tendens til å brytes ned og bli mer ustabile over tid. </string>

    <string _locid = "120185"> Dette bakeriet selger vogner med mat. Vil Nathaniels minkende familieformue kjøpe nok til å mate soldatene som overvintrer i Valley Forge? \n \nHistorie: \n \nNår det populært kalles "Staff of Life", har brød spilt en viktig kostholdsrolle i nesten 10.000 år av menneskets historie. . Opprinnelig ble brød usyret og dannet ved å kombinere flere forskjellige korn, male dem til et pulver (mel), tilsette vann for å lage deig og deretter tilsette varme for å koke blandingen. Over tid avanserte teknologien for maling av mel - fra håndstøpe og mørtel til sirkulære steinhjul til vannmøller. Brød og kaker har spredt seg til enhver kultur i hvert hjørne av verden. \n \nBrød og politikk har lenge gått hånd i hånd. I BCE 40 bestemte den romerske ledelsen at brødrasjoner skulle gis fritt til alle voksne menn. I løpet av middelalderen dukket Bakers Guilds opp for å bedre beskytte bakere mot utnyttelse av den lokale adelen. Og det arketypiske (og mytiske) eksemplet er den legendariske linjen som feilaktig tilskrives Marie Antoinette, "la dem spise kake." Selve sitatet på fransk er "Qu'ils mangent de la brioche", som faktisk oversettes til noe som "la dem spise dyrt eggbasert bakverk." </string>

    <string _locid = "120186"> Et sjarmerende trehus. Det lukter høy og husdyr. \n \nHistorie: \n \n Før fremveksten av moderne jordbruksvirksomhet var det å administrere en gård først og fremst en familieaffære som involverte alle. Sentrum av familieenheten var huset, men gårdens forretningssenter var nesten helt sikkert låven. Vanligvis bygget av tre og / eller stein, tjente låven flere formål: å huse dyr, skjerme gårdsutstyr (som ploger) og lagre fôr. Den klassiske "røde" låven ble til først og fremst på grunn av lett tilgang til jernoksid (rust) - en vanlig og billig ingrediens for maling. Den røde låven er fortsatt et klassisk symbol på det landlige Amerika. </string>

    <string _locid = "120187"> Denne vogna er lastet med eksplosiver og armer. Ustabil og ustabil, den vil eksplodere hvis den kjøres inn i en våpenbuffer. \n \nHistorie: \n \n Svart pulver (eller krutt) antas å ha blitt oppdaget av kineserne en gang rundt 800-tallet. Med riktige ingredienser og proporsjoner er svart pulver faktisk ganske enkelt å lage: 75% saltpeter, 15% kull og 10% svovel. Alle de tre ingrediensene er ganske enkle å finne eller produsere. \ N \ Å ha klar tilgang til ingrediensene som er nødvendige for å lage krutt, var avgjørende for den amerikanske suksessens suksess under den amerikanske revolusjonen. Fram til 1870-tallet ble mye av salpeteren (kaliumnitrat) som ble brukt til å lage svart pulver, utvunnet fra huler i Appalachian Mountains. </string>

    <string _locid = "120188"> Kuechler bruker denne broen til å krysse Hudson River med mindre du ødelegger den. Hvis du ødelegger det, vil Kuechler bli forsinket, og soldatene hans må krysse elven lenger nord. \n \nHistorie: \n \nBroer konstruert av båter (også kjent som pontongbroer eller flytende broer) har eksistert i århundrer. De greske og romerske hærene og mange andre militærer gjennom historien har brukt slike broer i sine fjerntliggende erobringer. En metode for å danne en slik bro ville innebære å surre båter sammen, feste dem på begge sider av vannveien og bruke treplanker eller tømmer som en gangvei som troppene kunne krysse over. </string>

    <string _locid = "120189"> Nathaniel bruker denne brannen for å lure general Cornwallis til å tro at koloniene har slått leir i Trenton. \n \nHistorie: \n \n Signalbranner er en eldgammel kommunikasjonsmetode over lange avstander. En stor struktur av tre, vanligvis bygget på toppen av en høyde eller et fjell, ble tent og deretter beskyttet i klokker av soldater som holdt ilden brennende. Signalbranner ble brukt i den nye verden, ofte når fiendtlighet brøt ut. \n \nEn legendarisk signalbrann sendte Paul Revere på sin tur fra Boston til Lexington, selv om signalet Revere så ganske enkelt var en enkelt lampe i tårnet i det gamle nord. Kirke, ikke et rasende bål. </string>

    <string _locid = "120190"> Chief Brave Wolf forventes til krigsrådet. Ta ham til sentrum. Hvis en modig ulv faller i en kamp, ​​kollapser han og må generere nok treffpunkter for å bli gjenopprettet av allierte. \n \nHistorie: \n \nChief Brave Wolf kjempet sammen med Chief Sitting Bull i slaget ved det fettete gresset (også kjent som slaget ved Little Bighorn). Han var også kjent som en "motsetning". Noen ganger referert til "Hellige klovner", og ansett som spesielt valgt av åndene, brukte motsigelser humor og eksentrisk oppførsel som en del av deres ritual. Etter å ha overgitt seg til amerikanske styrker i april 1877 vervet Chief Brave Wolf seg til den amerikanske hæren under general Nelson A. Miles. </string>

    <string _locid = "120191"> Chief Bull Bear forventes til krigsrådet. Ta ham til sentrum. Hvis Bull Bear faller i en kamp, ​​kollapser han og må generere nok treffpunkter for å bli gjenopprettet av allierte. \n \nHistorie: \n \nUnder slaget ved det fettete gresset (også kjent som slaget ved Little Bighorn), sjef Bull Bear ledet sine andre Cheyenne Dog Soldiers sammen med Chief Gall. Dog Soldiers (også referert til som Dog Men Society eller Hotamitaneo) var en av flere elite Cheyenne militære samfunn. Hvert samfunn hadde spesiell trening og sitt eget sett med symboler og ritualer - som å kjøre i kamp med tre hellige piler. Tradisjonen med hundesoldaten fortsetter den dag i dag. Faktisk tjente Cheyenne Dog Soldiers med det amerikanske militæret under slike konflikter som andre verdenskrig, Korea og Vietnam. </string>

    <string _locid = "120192"> Chief Two Moon forventes til krigsrådet. Ta ham til sentrum. Hvis en to måne faller i en kamp, ​​kollapser han og må generere nok treffpunkter for å bli gjenopprettet av allierte. \n \nHistorie: \n \nChief Two Moon (også kjent som Ish i eyo nis si) var medlem av settet Fox Warrior samfunn og som sådan kjempet mot Custer på Little Bighorn. Senere, etter slaget ved Wolf Mountain, overgav Two Moon seg til general Nelson A. Miles i Fort Keogh i 1877. Two Moon forhandlet frem en traktat med amerikanske styrker, og det sies at han til og med besøkte Washington, DC, og det sies han etterlot seg ganske positivt inntrykk. Den amerikanske mynten erkjenner faktisk at Chief Two Moon var en av tre menn som ble brukt av designeren James Earle Fraser som inspirasjon for det indianeransiktet på Buffalo Nickel. </string>

    <string _locid = "120193"> Chief Crazy Horse har forlatt Chayton for å bringe Cheyenne-sjefene til krigsrådet. Han og hans ryttere sirkler rundt Custer sine flanker og kommer senere. Vær forberedt. Bygge opp og forsvare Lakota mot Custer's underordnede Major Reno og Captain Benteen. \n \nHistorie: \n \nCourageous. Klok. Standhaftig. Det er få navn i indianernes historie så æret som Crazy Horse (Tashunkewitko). Den eksakte datoen for fødselen hans er uklar, sannsynligvis en gang rundt 1840. Ved fødselen fikk han navnet Lett hår eller krøllete hår. \ N \ I følge Chief Black Elk, en søskenbarn, tok Crazy Horse sitt voksne navn etter å ha opplevd en visjon der han så en hest underlig dansende rundt som et skapning av skygge. Han mente at denne visjonen ga ham stor kraft, så mye at han kunne gå i kamp og ikke bli skadet. Og faktisk overlevde Crazy Horse mange, mange kamper gjennom årene. \n \nEtter å ha beseiret Custer i Little Bighorn i juni 1876 fortsatte Crazy Horse å motstå amerikanske styrker. Etter hvert som maten var tom, overgav Crazy Horse seg til amerikanske tropper i mai 1877. Han tilbrakte sine resterende dager på Red Cloud Agency i Nebraska. 5. september 1877 døde han av et bajonettsår, antas det, da han motsto å bli ført til stockaden ved Fort Robinson. </string>

    <string _locid = "120194"> Det er ikke bare en tilfeldighet at denne bygningen med sine kornforretninger er i nærheten av en salong ... \n \nHistorie: \n \nI århundrer bøndene matet dyrene sine - spesielt storfe og sau - ved å la dem beiter på beiteområdet. Så lenge både land og gress var rikelig, fungerte denne praksisen relativt bra. I det nittende århundre ble husdyr enda viktigere økonomisk, og bøndene begynte å lete etter måter å øke oppdrettsproduktiviteten. De begynte å dyrke avlinger spesielt for bruk av tamme dyr, som mais, bygg, havre og høy. Oppfinnelsen av den sylindriske lagringssiloen på 1880-tallet av Franklin Hiram King var et stort fremskritt, da det gjorde det mulig for bønder å lagre disse avlingene billig og relativt fri for mugg. </string>

    <string _locid = "120195"> Dette enorme faste artilleristykket kan brukes av den som styrer plasseringen. Den har lang rekkevidde og gjør mye skade. Akkurat tingen som skal ødelegge forstyrrende britiske soldater og skip. \n \nHistorie: \n \nForts har blitt brukt i krigføring i tusenvis av år. Noen forter inkluderte kanoner som kunne brukes til å beskytte fortet mot fiender. Faste våpen garanterte imidlertid ikke at fortet ditt ville være sikkert. I 1775 ble Fort Ticonderoga i New York tatt til fange fra britene av et lite band amerikanere som snek seg inn i fortet gjennom en ulåst port. De sovende britene ble overvunnet av de amerikanske "Green Mountain Boys", og bare ett skudd ble avfyrt. \n \nMange forter ble forlatt da de ble irrelevante; Fort Ticonderoga ble forlatt i 1780. </string>

    <string _locid = "120208"> Kunne bære mange soldater og bevege seg stille over den iskvalte Delaware-elven. \n \nHistorie: \n \nFør fly, motorveier og jernbaner muliggjorde rask "over natten" frakt til praktisk talt hvor som helst i verden ble harde varer transportert enten over land via vogn eller over vann via lektere og flatbåter. I løpet av det syttende og attende århundre førte byene som dukket opp over det østlige USA handel med hverandre ved hjelp av eksisterende elver og vannveier. Da den amerikanske befolkningen vandret vestover tidlig på 1800-tallet, økte imidlertid behovet for bedre transportmidler til og fra de nye territoriene. \n \n 4. juli 1817 begynte byggingen av Erie Canal-systemet i Roma, New York. . Da den ble ferdigstilt i oktober 1825, strekte kanalsystemet seg over 350 miles fra ende til slutt, ikke inkludert de mange andre materkanalene som forgrener seg fra hovedruten. Erie-kanalen gjorde det mulig for handel å blomstre med båt mellom østkysten og de nye befolkningssentrene i det øvre Midtvesten. </string>

    <string _locid = "120196"> Forter er sterke forsvarsbygg som består av murer, tårn, porter og bygninger innenfor fortmuren. Tårn skyter, så det er lurt å angripe forter med enheter som overgår tårnene eller som gjør mye beleiringsskader. Artilleri som Falconets og spesielt Mortar er flinke til å ødelegge Forts. \n \nForts kan bare bygges av Fort Wagons, som sendes fra hjembyen. Du må kanskje låse opp muligheten for å sende dem. Noen sivilisasjoner har muligheten til å sende mer enn en Fort Wagon. \n \nHistorie: \n \nFort i den nye verden varierte fra palisader av tre samlet raskt som utposter eller for å beskytte vannskill til viltvoksende stjernefort, hvis markerte jord og stein er karakteristisk vinklet. vegger beskyttet viktige havner, gruver, byer og handelsruter over land. \n \nFort McHenry, en gang kalt Fort Whetstone, var et stjernefort omgitt av vann på tre sider. I 1814 overlevde den en 25-timers bombardering av britene. Francis Scott Key skrev et dikt om sine erfaringer under og etter slaget, og historien om Fort McHenry og dets stjernespanglede banner ble USAs nasjonalsang i 1931. </string>

    <string _locid = "120197"> Holmes banditter bruker denne Supply Wagon for å smugle Coin inn i Black Hills. Fang den og du kan ta ressursene! \n \nHistorie: \n \nNapoleon sies å ha uttalt følgende krigsaksiom: "En hær reiser på magen." Kriger kan vinnes og tapt basert på hvor godt en hær kan opprettholde sine forsyningslinjer. En av de første taktikkene i enhver konflikt er å kutte en motstanders forsyningslinjer. I løpet av det attende århundre inkluderte forsyninger ikke bare mat og ammunisjon, men andre ting som kaffe, tobakk og til og med rom (for amerikanske kolonisoldater i 1785 ble det gitt 4 gram rom per dag). \n \nSlaget ved Glorieta, på Glorieta Pass i New Mexico, illustrerer viktigheten av å beskytte forsyningslinjene dine. Også kjent som Gettysburg i Vesten, satte slaget ved Glorieta konfødererte soldater ut av Texas mot unionsstyrker fra New Mexico. Når det gjelder tap, var den tre dager lange kampen stort sett et kast, med begge sider som opplevde rundt 50 drepte og 60 sårede. \n \nNøkkelen til å frastøte de konfødererte styrkene i deres fremre vestover var angrepet fra unionstroppene på det relativt ubevoktede konfødererte forsyningsvogntoget på Canoncito. Hele 80 vogntoget og alt utstyret til ammunisjon, mat og medisiner ble brent og ødelagt. Uten deres forsyninger ble de konfødererte tvunget til å returnere til Texas, og effektivt avslutte målet om å erobre sørvest. </string>

    <string _locid = "120198"> Holmes banditter bruker denne forsyningsvognen til å smugle mat inn i Black Hills. Fang den og du kan ta ressursene! \n \nHistorie: \n \nNapoleon sies å ha uttalt følgende krigsaksiom: "En hær reiser på magen." Kriger kan vinnes og tapt basert på hvor godt en hær kan opprettholde sine forsyningslinjer. En av de første taktikkene i enhver konflikt er å kutte en motstanders forsyningslinjer. I løpet av det attende århundre inkluderte forsyninger ikke bare mat og ammunisjon, men andre ting som kaffe, tobakk og til og med rom (for amerikanske kolonisoldater i 1785 ble det gitt 4 gram rom per dag). \n \nSlaget ved Glorieta, på Glorieta Pass i New Mexico, illustrerer viktigheten av å beskytte forsyningslinjene dine. Også kjent som Gettysburg i Vesten, satte slaget ved Glorieta konfødererte soldater ut av Texas mot unionsstyrker fra New Mexico. Når det gjelder tap, var den tre dager lange kampen stort sett et kast, med begge sider som opplevde rundt 50 drepte og 60 sårede. \n \nNøkkelen til å frastøte de konfødererte styrkene i deres fremre vestover var angrepet fra unionstroppene på det relativt ubevoktede konfødererte forsyningsvogntoget på Canoncito. Hele 80 vogntoget og alt utstyret til ammunisjon, mat og medisiner ble brent og ødelagt. Uten deres forsyninger ble de konfødererte tvunget til å returnere til Texas, og effektivt avslutte målet om å erobre sørvest. </string>

    <string _locid = "120199"> Holmes banditter bruker denne Supply Wagon for å smugle Wood inn i Black Hills. Fang den og du kan ta ressursene! \n \nHistorie: \n \nNapoleon sies å ha uttalt følgende krigsaksiom: "En hær reiser på magen." Kriger kan vinnes og tapt basert på hvor godt en hær kan opprettholde sine forsyningslinjer. En av de første taktikkene i enhver konflikt er å kutte en motstanders forsyningslinjer. I løpet av det attende århundre inkluderte forsyninger ikke bare mat og ammunisjon, men andre ting som kaffe, tobakk og til og med rom (for amerikanske kolonisoldater i 1785 ble det gitt 4 gram rom per dag). \n \nSlaget ved Glorieta, på Glorieta Pass i New Mexico, illustrerer viktigheten av å beskytte forsyningslinjene dine. Også kjent som Gettysburg i Vesten, satte slaget ved Glorieta konfødererte soldater ut av Texas mot unionsstyrker fra New Mexico. Når det gjelder tap, var den tre dager lange kampen stort sett et kast, med begge sider som opplevde rundt 50 drepte og 60 sårede. \n \nNøkkelen til å frastøte de konfødererte styrkene i deres fremre vestover var angrepet fra unionstroppene på det relativt ubevoktede konfødererte forsyningsvogntoget på Canoncito. Hele 80 vogntoget og alt utstyret til ammunisjon, mat og medisiner ble brent og ødelagt. Uten deres forsyninger ble de konfødererte tvunget til å returnere til Texas, og effektivt avslutte målet om å erobre sørvest. </string>

    <string _locid = "120200"> Gullgruvearbeidere samles her mens de jobber. Sørg for å beskytte dem mot angrep. \n \nHistorie: \n \nUnder gullrushet i 1849 ble åsene, elvebreddene og bekkene i California praktisk talt overstrømmet av formuesøkende nykommere. Da de tidlige ankomstransportene gikk etter gull i vanns grusbed, oppdaget de snart at det var smertefullt og tidkrevende å gjøre dette for hånd. Andre metoder for å utvinne gullet fra grusen ble utviklet, inkludert bruk av større containere kalt "vugger" og til og med høytrykkshydrauliske slanger. Andre gruvearbeidere valgte å grave ut gullet direkte fra den malmbærende bergarten, en metode som ble kjent som "hardrock mining". </string>

    <string _locid = "120201"> Nathaniel angriper med en rifle og tomahawk. Han har mange treffpunkter og to spesielle angrep, Hawkeye Attack og Eagle Eye, som han kan bruke en gang hvert par minutter. Hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Nathaniel kan samle skatter og bygge handelsposter i nærheten av innfødte bosetninger og handelsruter. \n \nHistorie: \n \nSønnen til John Black, Nathaniel, ble oppdratt av sin Haudenosaunee-mor Nonahkee og onkel Ká: nien. Før den amerikanske revolusjonen hjalp Nathaniel til å forene flere landsbyer i Haudenosaunee til et kooperativ med felles interesser og økonomi. Nathaniel er ikke gitt til mange ord. Han er en handlingsmann. Når han snakker, snakker han sitt hjerte rent og direkte. Og når han handler, bør alle som står i veien passe seg. </string>

    <string _locid = "120202"> Dette er en Falconet fra Washingtons Cannonworks. \n \nHistorie: \n \nFalconets var blant de minste artilleriene. De veide omtrent 280 pund, hadde en seks fots fat og brukte omtrent ett pund pulver til å skyte et skudd på ett pund. Likevel var den lille mengden pulver (i forhold til større artilleribiter) nok til å få en riktig avstivet Falconet til å fly tilbake til 10 meter når den ble avfyrt. </string>

    <string _locid = "120203"> Dette er en tung kanon fra Washingtons kanonverk. \n \nHistorie: \n \nLogistikken for å flytte, opprettholde, posisjonere, sikte og skyte artilleri krevde et sterkt boret og disiplinert team med en skarp kommandør . I tillegg til mennene og artilleribitene i hans kommando, måtte en artillerioffiser sørge for at hestene brukte å hale brikkene rundt - noen ganger opptil seks for tyngre våpen. Når en side i en kamp kunne stille med hundrevis av artilleristykker, beskattet logistikken for å bare flytte dem til posisjon. "Tung kanon" er et relativt begrep, men generelt ble kanoner som betraktet som "tunge" vanligvis brukt som permanente våpenplasseringer for å forsvare Forts og strategiske steder. </string>

    <string _locid = "120204"> Dette er en mørtel fra Washingtons kanonverk. \n \nHistorie: \n \nEn mørtel er et artilleristykke med en kort fat og et stort hull som skyter massive prosjektiler i en høy bue. Navnet "mørtel" refererer sannsynligvis til dets likhet med mørtel av en mørtel og støter. Den høye buen til en mørtel brann når plasseringer og bygninger som er skjermet av terreng eller vegger eller andre permanente forsvar. Prosjektilet en mørtel avfyrte ble fylt med krutt og utstyrt med en sikring som ble tent rett før det ble avfyrt mørtel. Artillerimannskapet måtte måle nøye hvor lenge sikringen for mørtel skulle eksplodere i riktig øyeblikk (vanligvis ved støt). Dette gjorde mørtel mye bedre til å skyte på bygninger og festningsverk enn på flytende grupper av bevegelige tropper. </string>

    <string _locid = "120205"> Dette er en rakett fra Washingtons kanonverk. \n \nHistorie: \n \nDe første rakettene som ble brukt i krigføring ble utviklet av kineserne og indianerne. Prinsippet ligner på en flaskerakett, der eksplosivt drivmiddel (krutt) driver en rakett (raketten) og stabiliseres av en pinne som strekker seg langt utover rakettens kropp. Det var William Congreve, en britisk offiser, som utviklet deres bruk for krigføring i Napoleontiden. Rakettene hans var rør av kegler og fylt med krutt og enten granatsplinter eller skudd. De ble avfyrt fra strukturer som besto av en stige med støtter for rakettens kropp og en ramme for å støtte opp både stige og rakett. Dette var høye forhold, og det måtte være når stokken til en stor rakett kunne være så lang som 15 fot! Den "rakettenes røde gjenskinn" i Star-Spangled Banner, USAs nasjonalsang, refererer til rakettene som ble brukt av den britiske marinen i deres angrep på Fort McHenry i 1814. </string>

    <string _locid = "120206"> Slutt å lese dette og redd jernbanearbeideren! \n \nHistorie: \n \n I midten av det nittende århundre førte oppdagelsen av gull i California og behovet for effektive postveier til interessen for å bygge en transkontinental jernbane over Nord-Amerika. Opprinnelig gjorde mangel på arbeidere vanskelig å bygge jernbanen. Snart satte veteraner fra borgerkrigen arbeidernes rekker opp og tillot Union Pacific Corporation å fullføre jernbanen over over 1700 miles av villmark på mindre enn fire år. Jernbanearbeiderne møtte lave lønninger og vanskelige arbeidsforhold; arbeidsstreik var vanlig. Union Pacific brøt streikene ved å hente inn kinesiske arbeidere for å fullføre jernbanen. </string>

    <string _locid = "120207"> Dette robuste jordarbeidet vil avvise de fleste angrep. \n \nHistorie: \n \nDer var det behov for å befeste posisjoner mot andre europeere med artilleri, sofistikerte og dyre redoubt-forter ble bygget. Disse var relativt lave og skrånende for å redusere artillerivirkningen, og bygd av stein hvis mulig. Skyttergraver, tørre voldgraver, bastioner (avfyringspunkter som strekker seg ut fra fortet) og sammenflettede ildfelt bremset fremrykket til fiendens soldater innenfor rekkevidden til kanon- og muskettild. Eksempler på redoubt-fortene fra tiden er Fort Ticonderoga nær Champlain-sjøen, New York og Fort Louisbourg i Nova Scotia. </string>

    <string _locid = "120209"> Dette uhyggelige lyet ble ikke bygget av en tømrermester (eller til og med en dårlig tømrer), men det vil holde vind og snø utenfor soldatene som bygde det. Nå hvis bare de kunne finne noe å spise ... \n \nHistorie: \n \nGeorge Washington plasserte den kontinentale hæren i vinterkvarter ved Valley Forge 19. desember 1777, rimelig nær den britiske hæren som overvintret i Philadelphia. Vintermånedene var en streng prøvelse for Washingtons hær, og revolusjonens skjebne hang i vekten. De skjulte seg i midlertidige trehytter bygget delvis under bakken og levde av de magre forsyningene som nådde dem. Hæren overlevde imidlertid vinteren og var sommeren 1778 blitt omgjort som en kampstyrke. </string>

    <string _locid = "120210"> Denne ødelagte kolonisoldaten og kompisene hans må klare seg selv i vinter. Inntil han og de andre soldatene samler nok tre til å bygge ly mot kulde, vil de alle være sårbare for elementene. Etter huslyene kommer Mat. Og etter Food, britene. Stakkars gutter. Det kommer til å bli en lang vinter. Kan Nathaniel og general Washington se dem trygt gjennom det? \n \nHistorie: \n \nHæren som Washington ledet til Valley Forge i 1777 var en rag-tag-gruppe av borgermilits som hadde sett liten suksess mot de trente yrkesoldatene fra Britisk hær. Etter en tung vinter forbedret forsyningssituasjonen tidlig på våren og opplæringen startet. Ved hjelp av europeiske frivillige instruktører ble de frosne og sultne borger-soldatene i januar forvandlet til en effektiv kamphær innen juni 1778. </string>

    <string _locid = "120211"> Denne vogna fører mat til soldatene på Valley Forge. Sørg for at den kommer dit! \n \nHistorie: \n \nNapoleon sies å ha uttalt følgende krigsaksiom: "En hær reiser på magen." Kriger kan vinnes og tapt basert på hvor godt en hær kan opprettholde sine forsyningslinjer. En av de første taktikkene i enhver konflikt er å kutte en motstanders forsyningslinjer. I løpet av det attende århundre inkluderte forsyninger ikke bare mat og ammunisjon, men andre ting som kaffe, tobakk og til og med rom (for amerikanske kolonisoldater i 1785 ble gitt 4 gram rom per dag). \n \nSlaget ved Glorieta, på Glorieta Pass i New Mexico, illustrerer viktigheten av å beskytte forsyningslinjene dine. Også kjent som Gettysburg i Vesten, satte slaget ved Glorieta konfødererte soldater ut av Texas mot unionsstyrker fra New Mexico. Når det gjelder tap, var den tre dager lange kampen stort sett et kast, med begge sider som opplevde rundt 50 drepte og 60 sårede. \n \nNøkkelen til å frastøte de konfødererte styrkene i deres fremre vestover var angrepet fra unionstroppene på det relativt ubevoktede konfødererte forsyningsvogntoget på Canoncito. Hele 80 vogntoget og alt utstyret til ammunisjon, mat og medisiner ble brent og ødelagt. Uten deres forsyninger ble de konfødererte tvunget til å returnere til Texas, og effektivt avslutte målet om å erobre sørvest. </string>

    <string _locid = "120212"> Forter er sterke defensive bygninger som består av murer, tårn, porter og bygninger innenfor fortmurene. Tårn skyter, så det er lurt å angripe forter med enheter som overgår tårnene eller som gjør mye bygningsskader. Artilleri som falkonger og spesielt mørtel er flinke til å ødelegge forter. \n \nHistorie: \n \nDe tidligste setterne i Nord-Amerika bygde treforter rundt eller i nærheten av bosetningene for beskyttelse. Trær var rikelig og tømmerpalisader kunne bygges raskt. Et tilstrekkelig bemannet trefort var vanskelig å angripe uten artilleri. Da europeerne flyttet inn og over kontinentet, gikk trefortene opp ved bosetninger på den utvidende grensen. De moderne navnene på noen grenseoppgjør gjenspeiler ikke lenger den opprinnelige betegnelsen som et fort (Fort Duquesne er nå Pittsburgh), mens andre beholdt sitt opprinnelige navn (Fort Wayne, Indiana og Fort Smith, Arkansas). </string>

    <string _locid = "120214"> En gruppe spesielle forbedringer som er unike for indianernes sivilisasjoner. Disse opprinnelige bonusene vil være tilgjengelige i noen innfødte bygninger og vises som større knapper i kommandopanelet. </string>

    <string _locid = "120215"> En måte for indianersivilisasjoner å få en rekke bonuser. Du kan velge en av seremoniene på Community Plaza for å oppnå en spesifikk bonus. Når du får visdom fra Tribal Elders og beveger deg gjennom alderen, vil nye seremonier bli tilgjengelige for deg å velge mellom. Det er to seremonier som bare gjøres tilgjengelige via Tribal Council-forsendelser. Bare en seremoni kan utføres om gangen. </string>

    <string _locid = "120216"> En alternativ 5. alder for europeiske sivilisasjoner. Hvis du spiller en europeisk sivilisasjon og har nådd 4. alder, har du muligheten til å enten gjøre opprør eller prøve å gå til 5. imperialtid. Hvis du gjør opprør, må du velge mellom revolusjonære nasjoner, som hver tilbyr en annen bonus. Når revolusjonen aktiveres, blir flagget ditt endret til et nytt, og bosetterne dine forvandles til revolusjonære. Revolusjonære er ikke bosettere - de kan ikke samle eller bygge bygninger, men er effektive i kamp. \n \nNår du har gjort opprør, kan du ikke produsere fiskebåter eller landsbyboere, men de fleste revolusjonerende hjembyer gir et kort for å oppheve dette forbudet. Hver revolusjonerende hjemby har sine egne unike kort og tilbyr ofte repeterbare forsendelser for: flere revolusjonære, Gatling Guns, Ironclads eller Fort Wagons. </string>

    <string _locid = "120217"> En evne som noen enheter kan bruke til å gjøre seg stort sett usynlige. Når Stealth aktiveres, falmer enheten ut og blir usynlig for en motstander. Hans hastighet blir også sterkt redusert. En enhet kan ikke "gå skjult" hvis den er i synsfeltet til en fiende. Enkelte enheter, nemlig krigshøvdinger, oppdagelsesreisende, spioner og bysentre, kan se snikende enheter. Stealthy enheter inkluderer: Navajo Riflemen, Spies, Ninja, Tashunke Prowlers, Forest Prowlers og Jaguar Prowl Knights. </string>

    <string _locid = "120218"> En alternativ til seier ved militær erobring. Hvis du spiller et standardspill, og teamet ditt eier mer enn halvparten av handelsstedsstedene i spillet (både innfødte bosetninger og handelsruter teller), kan du aktivere Trade Monopol-knappen. Dette starter en tidtaker, og forhindrer teamet ditt i å bygge flere handelsposter til timeren er avsluttet. Det andre teamet har til slutten av tidtakeren å ødelegge nok av lagets handelsposter for å bringe totalen ned til 50% eller færre av tilgjengelige nettsteder. For eksempel, på et kart med 7 handelsposter, hvis du startet en Trade Monopol seier nedtelling mens du eier 5 av innleggene, vil fienden din måtte ødelegge to innlegg for å stoppe tidtakeren. </string>

    <string _locid = "120219"> En spilletype som håndhever et kampforbud til en forhåndsbestemt tid har gått. Når du starter et spill, kan du velge traktatalternativet. Et traktatspill starter med en periode uten kamp: 10-40 minutter, avhengig av hva du velger. I løpet av denne tiden kan du bare delta i kamp mot skatteforesatte. Du kan bare konstruere bygninger innen en viss radius fra start sentrum. Kampbygningene dine (sentrum, utposter osv.) Kan fortsatt skyte på inntrengere for å forhindre at en fiende utnytter den fredelige tidlige delen av spillet ved å plassere troppene ubeleilig i hjemlandet ditt. \n \nHandelsmonopol- og revolusjonsalternativene er deaktivert. i traktatspill. </string>

    <string _locid = "120220"> En landbasert enhet som kan samle skatter og ofte har spesielle evner som påvirker enheter i nærheten. War Chief er en mektig enhet som er tilgjengelig for indianersivilisasjoner ved spillstart. Hver innfødt stamme har sin egen unike krigssjef, med sine egne spesielle forbedringer (sjekk ut Community Plaza's Big Button!), Forsendelser fra stammeråd og krefter. </string>

    <string _locid = "120221"> Denne myntkisten gir mynt til en veldig rask hastighet, men i en svært begrenset mengde. Bruk en samler til å samle mynten. Kister kommer vanligvis fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser forsiktig, eller bedre ennå, bruk dem så snart som mulig! \n \nHistorie: \n \nForsyninger fra Europa var ofte avgjørende for overlevelsen av en kampkoloni i den nye verden. Kolonien ved Roanoke hadde ulykken med å bli etablert i en periode med tørke i området, noe som førte til vanskeligheter med å dyrke mat. I tillegg var ikke koloniens forhold til indianerne i området bra. Kolonistene hadde så mange vanskeligheter at de forlot kolonien før et desperat nødvendig forsyningsskip kunne ankomme. \n \nNår forsyningsskipet endelig ankom, fant det kolonien forlatt. Femten menn fra skipet bestemte seg for å bli igjen mens skipet kom tilbake til England. Da et annet skip gikk over for å redde mennene som ble etterlatt, fant de ikke noe tegn på dem bortsett fra beinene til en mann. Ingen vet med sikkerhet hva som skjedde med de andre. </string>

    <string _locid = "120222"> Denne store myntkisten gir mynt til en veldig rask hastighet, men i en svært begrenset mengde. Bruk en samler til å samle mynten. Kister kommer vanligvis fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser forsiktig, eller enda bedre, bruk dem så snart som mulig! \n \nHistorie: \n \nForsyninger fra Europa var ofte viktige for overlevelsen av en kampkoloni i den nye verden. Kolonien ved Roanoke hadde ulykken med å bli etablert i en periode med tørke i området, noe som førte til vanskeligheter med å dyrke mat. I tillegg var ikke koloniens forhold til indianerne i området bra. Kolonistene hadde så mange vanskeligheter at de forlot kolonien før et sårt tiltrengt forsyningsskip kunne ankomme. \n \nNår forsyningsskipet endelig ankom, fant det kolonien forlatt. Femten menn fra skipet bestemte seg for å bli igjen mens skipet kom tilbake til England. Da et annet skip gikk over for å redde mennene som ble etterlatt, fant de ikke noe tegn på dem bortsett fra beinene til en mann. Ingen vet med sikkerhet hva som skjedde med de andre. </string>

    <string _locid = "120223"> Denne matkassen gir mat til en veldig rask hastighet, men i en svært begrenset mengde. Bruk en samler til å samle maten. Kasser kommer vanligvis fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser forsiktig, eller enda bedre, bruk dem så snart som mulig! \n \nHistorie: \n \nForsyninger fra Europa var ofte viktige for overlevelsen av en kampkoloni i den nye verden. Kolonien ved Roanoke hadde ulykken med å bli etablert i en periode med tørke i området, noe som førte til vanskeligheter med å dyrke mat. I tillegg var ikke koloniens forhold til indianerne i området bra. Kolonistene hadde så mange vanskeligheter at de forlot kolonien før et sårt tiltrengt forsyningsskip kunne ankomme. \n \nNår forsyningsskipet endelig ankom, fant det kolonien forlatt. Femten menn fra skipet bestemte seg for å bli igjen mens skipet kom tilbake til England. Da et annet skip gikk over for å redde mennene som ble etterlatt, fant de ikke noe tegn på dem bortsett fra beinene til en mann. Ingen vet med sikkerhet hva som skjedde med de andre. </string>

    <string _locid = "120224"> Denne store kassen med mat gir mat til en veldig rask hastighet, men i en svært begrenset mengde. Bruk en samler til å samle maten. Kasser kommer vanligvis fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser forsiktig, eller enda bedre, bruk dem så snart som mulig! \n \nHistorie: \n \nForsyninger fra Europa var ofte viktige for overlevelsen av en kampkoloni i den nye verden. Kolonien ved Roanoke hadde ulykken med å bli etablert i en periode med tørke i området, noe som førte til vanskeligheter med å dyrke mat. I tillegg var ikke koloniens forhold til indianerne i området bra. Kolonistene hadde så mange vanskeligheter at de forlot kolonien før et desperat nødvendig forsyningsskip kunne ankomme. \n \nNår forsyningsskipet endelig ankom, fant det kolonien forlatt. Femten menn fra skipet bestemte seg for å bli igjen mens skipet kom tilbake til England. Da et annet skip gikk over for å redde mennene som ble etterlatt, fant de ikke noe tegn på dem bortsett fra beinene til en mann. Ingen vet med sikkerhet hva som skjedde med de andre. </string>

    <string _locid = "120225"> Denne tresnoren gir tre i en veldig rask hastighet, men i en svært begrenset mengde. Bruk en samler til å samle treverket. Ledninger kommer vanligvis fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser forsiktig, eller enda bedre, bruk dem så snart som mulig! \n \nHistorie: \n \nForsyninger fra Europa var ofte viktige for overlevelsen av en kampkoloni i den nye verden. Kolonien ved Roanoke hadde ulykken med å bli etablert i en periode med tørke i området, noe som førte til vanskeligheter med å dyrke mat. I tillegg var ikke koloniens forhold til indianerne i området bra. Kolonistene hadde så mange vanskeligheter at de forlot kolonien før et desperat nødvendig forsyningsskip kunne ankomme. \n \nNår forsyningsskipet endelig ankom, fant det kolonien forlatt. Femten menn fra skipet bestemte seg for å bli igjen mens skipet kom tilbake til England. Da et annet skip gikk over for å redde mennene som ble etterlatt, fant de ikke noe tegn på dem bortsett fra beinene til en mann. Ingen vet med sikkerhet hva som skjedde med de andre. </string>

    <string _locid = "120226"> Denne store tresnoren gir tre i en veldig rask hastighet, men i en svært begrenset mengde. Bruk en samler til å samle treverket. Ledninger kommer vanligvis fra hjembyen eller stammerådet til bysentre eller andre bygninger. De gir ressurser veldig raskt, men i en svært begrenset mengde. Enhver spiller kan samles fra hvilken som helst kasse, noe som betyr at allierte kan dele dem eller at fiender kan stjele dem hvis de blir etterlatt uten tilsyn i et sentrum. Vaktkasser forsiktig, eller bedre ennå, bruk dem så snart som mulig! \n \nHistorie: \n \nForsyninger fra Europa var ofte avgjørende for overlevelsen av en kampkoloni i den nye verden. Kolonien ved Roanoke hadde ulykken med å bli etablert i en periode med tørke i området, noe som førte til vanskeligheter med å dyrke mat. I tillegg var ikke koloniens forhold til indianerne i området bra. Kolonistene hadde så mange vanskeligheter at de forlot kolonien før et desperat nødvendig forsyningsskip kunne ankomme. \n \nNår forsyningsskipet endelig ankom, fant det kolonien forlatt. Femten menn fra skipet bestemte seg for å bli igjen mens skipet kom tilbake til England. Da et annet skip gikk over for å redde mennene som ble etterlatt, fant de ikke noe tegn på dem bortsett fra beinene til en mann. Ingen vet med sikkerhet hva som skjedde med de andre. </string>

    <string _locid = "120227"> Healeren er en enhet som helbreder andre enheter. Han har et dårlig angrep, men kan helbrede andre enheter på kort avstand. \n \n Enheter regenererer ikke helsen på egenhånd, så en helbreder kan forlenge hærenes levetid betydelig. \n \nHistorie: \n \nBåde "Healer" og "Elder" refererer til indianere healere og åndelige ledere. Ikke alle var mannlige, og mange av deres ansvar hadde lite å gjøre med fysisk helbredelse. De var ansvarlige for både den fysiske og den åndelige helsen til folket i deres nasjon. </string>

    <string _locid = "120228"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigssjef (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdinger når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendtlige leire og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Ursus americanus \ n Ca. Størrelse: 130 lb. (hunn); 380 pund (hann) \ nDiet: Frukt, gress, røtter, nøtter, urter, insekter, fisk, åtsel \n \nSvartbjørnen er den vanligste bjørnen i Nord-Amerika. De bor i en rekke habitater, og foretrekker skog med en overflod av undervekst som gir dem mat, ly og beskyttelse mot deres sjeldne, men fryktinngytende, rovdyr. Svarte bjørner skalerer trær for å unnslippe trusler. Mennesker og andre bjørner, til og med andre svarte bjørner, er den viktigste rovdyret for svarte bjørner. \n \nI kaldere klima går svartbjørnen i sann dvalemodus, men i varmere områder når bjørnene ikke dypen av dvalemodus, selv om de sover i lengre perioder i de kalde månedene. \n \nDet er seksten underarter av svartbjørn. Den ene, Ursus americanus kermodei, er en hvit, men ikke albino, underart som lever i Stillehavet Nordvest og blir referert til som en Spirit Bear i noen innfødte tradisjoner. Ursus americanus emmonsii, brebjørnen, har grå og hvite hår i pelsen, noe som gir et slående blått utseende til denne bjørnens pels. </string>

    <string _locid = "120229"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigssjef (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdinger når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendeleirer og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Felis concolor \ nOmtrent. Størrelse: 7 fot lang, 170 lb. \ nDiet: Store og små pattedyr \n \nOgså ofte kalles fjellløve, puma og panter, har pumaen en gulbrun rød eller grå pels og blek mage. Før europeisk bosetting av den nye verden var cougars og deres slektninger i lengden og bredden i Nord- og Sør-Amerika, og selv om deres territorium er mye mindre nå, har de et av de største områdene for ethvert dyr i den nye verden. De jakter hovedsakelig store pattedyr, men spiser mindre vilt om nødvendig. </string>

    <string _locid = "120230"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigshøvding (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdere når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendeleirer og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Canis latrans \ n Ca. Størrelse: 20 tommer ved skulderen, 30 lb. \ nDiet: Små og store pattedyr, åtsler, søppel \n \nEn liten, gråbrun ulvaktig hund som lever i ørkener, prærier og andre gressletter, men som kan overleve nærhet til mennesker . Rydding av skogmark i noen områder har faktisk utvidet utvalget av coyoter i noen områder, og fordi de er smarte og tilpasningsdyktige, lærer de hvordan de skal leve sammen med mennesker. De kommuniserer med lange, vaklende hyl og skarpe yper som enkeltpersoner vokaliserer oppå hverandre. Dette kan gjøre og uhyggelig kakofoni, hjemsøkende og vakker på sin egen måte. </string>

    <string _locid = "120231"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigssjef (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdinger når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendeleirer og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Ursus arctos subsp. horribilis \ n Ca. Størrelse: 500 lb. (hunn); 900 lb. (hann) \ nDiet: Røtter, sopp, fisk, insekter, store og små pattedyr \n \nEn underart av den største arten av bjørn (den brune bjørnen), grizzlies får navnet sitt fra de hvite pelsene på pelsen som gi dem et grovt, forvitret utseende. Muskelbuk, synlig i profil, mellom grizzly-skuldrene er massiv og gir utrolig styrke til forfjerdene, slik at de kan grave og slå. Klørne tre til fire inches lange; det er ikke mange pattedyr som tåler den kraftige streiken til en grizzlybjørn. De tilbringer den bedre delen av høstsesongen med å fete opp i de magre vintermånedene, når de blir svake hvis de ikke faktisk går i dvale. Grizzlies finner eller graver ut huler i vintermånedene, vanligvis bare store nok for seg selv, med en inngang som lar luften sirkulere. \n \n Grizzly bears strakte seg en gang over hele Nord-Amerika vest for Mississippi og så langt sør som Mexico. I dag bor de i tøffe, avsidesliggende fjell- og skogmarkområder. </string>

    <string _locid = "120232"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigssjef (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdinger når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendtlige leirer og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Panthera onca \ n Ca. Størrelse: Opptil 7 fot lang, 200 lb. \ nKost: Hjort, storfe, peccary, capybara, aper, fisk \n \nJaguarer forveksles ofte med leoparder, en annen gulbrun, flekkete katt. Et særtrekk ved jaguaren er at flekkene har små sorte prikker eller uregelmessige former innenfor rosettmønstre. Jaguarer er også tøffere og har større hoder enn leoparder. Både jaguarer og leoparder har melanistiske, eller svarte, varianter. Uten flekker kan svarte jaguarer skille seg ut fra svarte leoparder, hovedsakelig ved hjelp av den tette bygningen. Begge store kattene, uansett om de er jaguarer eller leoparder, svarte eller flekkete, kalles ofte, hvis de feilaktig, kalles pantere. \n \n Historisk sett varierte jaguarene fra de sørlige delene av Nord-Amerika til den sørligste spissen av Sør-Amerika, men deres rekkevidde nå er i sentrale og nordlige Sør-Amerika. Jaguarer nyter en sjelden, ubestridt abbor på toppen av den ville matvarekjeden. I deres søramerikanske habitat har de ingen rovdyr og få virkelige konkurrenter, bortsett fra mennesker. </string>

    <string _locid = "120233"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigssjef (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdinger når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendtlige leirer og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Ursus Maritimus \ n Ca. Størrelse: Opp til 600 lb. (hunn); opp til 1700 pund (hann) \ nDiet: Sel, hval, karibou \n \n Isbjørner lever lenger nord enn noe annet landpattedyr og er de største levende rovdyrene på landet. Isbjørner bruker en rekke jaktteknikker. Hvit pels og polstrede poter betyr at de kan forfølge sel som hviler på isen. De har vært kjent for å vente ved siden av å forsegle pustehull i timevis for å trekke en 250 pund forsegling opp på isen. De er også sterke nok til å skape nye pustehull for åte sel. \n \n Til tross for deres jaktstrategier, gjør isbjørner vellykkede drap mindre enn 15% av tiden. Heldigvis kan de spise mye kjøtt, over 150 pund ved en sittende, og kan gå uten mat i flere uker. Det er sett mange isbjørner som spiser på kadaver av døde hvaler. </string>

    <string _locid = "120234"> Dette dyret er sannsynligvis blitt temmet av en krigshøvding (eller fanget av en oppdagelsesreisende) og er nå et kjæledyr. Kjæledyr er flinke til å speide og følge oppdagelsesreisende og krigshøvdere når de søker på kartet etter ressurser og skatter. Kjæledyr kan også være effektive til å raide fiendtlige leirer og drepe nybyggere og landsbyboere på en håndfull måte, men de bør løpe fra militære enheter med mindre de har overveldende antall. \n \nHistorie: \n \n Vitenskapelig navn: Canis lupus \ n Ca. Størrelse: 50-150 lb. \ nKost: Hjort, karibou, elg, sau, små pattedyr \n \n Historisk sett kunne grå ulver bli funnet over hele den nordlige halvkule, fra Arktis til tropene. Habitat ødeleggelse og jakt har sterkt redusert rekkevidden. De er svært sosiale dyr som lever og jakter i pakker med opptil trettiseks personer ledet av en alfahann og -kvinne. Urelaterte innvandrere kan adopteres til en pakke. Pakker er generelt territoriale og patruljerer domenene sine mot inntrengere. Bortsett fra den røde ulven, anses alle levende ulver å være en del av C. lupus-arten. Innenlandske hunder, inkludert feral underarter som dingos, er også klassifisert som ulver. Domestisering, kanskje så mange som fem forskjellige tider, har ført til betydelige (men genetisk irrelevante) forskjeller mellom ulv og hunder. </string>

    <string _locid = "120235"> Dette treet kan hugges ned for tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nFuktighetene i Bayou er vert for mange arter av planter og trær, inkludert duftende, skinnende magnoliaer og spredende eiker innhyllet med grågrønn spansk mos. I den dype bakvannet i bayouen vokser gress og sedges tykt i underbørsten. I noen områder fører vinterflom mye bladkull, noe som gjør bakken relativt ryddig, bortsett fra ny vekst og gress. </string>

    <string _locid = "120236"> Dette treet kan hugges til tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nLang og kortbladet furu, redbud, flere arter av bjørk, lønn og eik, og mange andre trær danner skogene til Carolinas. Kystområder i South Carolina er kjent for banantrær og palmettoer, sistnevnte gir South Carolina kallenavnet "The Palmetto State." </string>

    <string _locid = "120237"> Dette treet kan hugges ned til tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nHvit østlig furu, hvit eik, sukker lønn og rød furu er noen av trærne som bor i landet rundt de store innsjøene. Britene brukte hvite furu som master på høye skip. Franskmennene var de første europeerne som brukte de høye, rette trærne for forter og festningsverk i sine tidlige utforskninger ut i villmarken rundt de store innsjøene. </string>

    <string _locid = "120238"> Dette treet kan hugges til tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nPlantearter i Patagonia, det sørligste tipset av Sør-Amerika, varierer fra gress og små, hardføre busker på slettene til eviggrønne furu- og løvtre i Andesfjellene. Den sørlige bjørken blir ofte funnet voksende, stuntet og bøyd, på de blåsende slettene. </string>

    <string _locid = "120239"> Dette treet kan hugges ned til tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nTrær varierer mye over hele spekteret av Rocky Mountains og inkluderer einer, eik, selje, gran, gran og furu. Ponderosa furu med sin særegne "puslespillbark" vokser i sørlige skråninger i relativt lave høyder. Trær som Engelmann-gran vokser rundt 9000 fot, og den knudrede limfurua vokser opp til trelinjen, noen ganger hunker i ly av steiner. Over tregrensen er det arktiske temperaturer og veldig sterk vind. De lave, skrubbete tundraplantene som overlever her er spesielt tilpasset for å fange opp så mye varme som mulig og beskytte seg mot vind og ultrafiolett stråling. </string>

    <string _locid = "120240"> Dette treet kan hugges ned for tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nTexas er den nest største staten bak Alaska . Det er mange regioner og klima, alt fra furuskog og buktete til gressletter og ørkener. Vanlige trær er einer, mesquite, pecan og en rekke eik. Sentrale og nordlige Texas er den sørlige kanten av Great Plains og har brede gressletter. Det er stativer av furu i øst og skrubbete einer og mesquite i det tørrere vest. </string>

    <string _locid = "120241"> Dette treet kan hugges til tre av samlere - Settlers, Villagers, Coureurs des Bois, Settler Wagons og Cree Coureurs. \n \nHistorie: \n \nYukon har lange vintre og korte somre , når hardføre korn og blomstrende planter trives kort. Den spredt lemmede subalpine granen er godt tilpasset de tunge snøene på Yukon-vinteren. Skog av svart gran og hvit gran vokser i hele regionen, og dukker opp midt i sedgewortdekkede sletter. </string>

    <string _locid = "120242"> Piraten er en leiesoldatens infanterienhet kun tilgjengelig fra Saloon. Han har et godt nærkampangrep, men ingen rekkevidde. Fordi han gjør sin skade i nærkamp, ​​er Piraten sårbar for angrep på rekkevidde mens han kommer nær sine fiender. Husk dette når du befaler denne og andre infanterienheter i nærkamp. </string>

    <string _locid = "120243"> Chayton angriper med rifle og sabel. Han har mange treffpunkter og to spesielle angrep, Hawkeye Attack og Eagle Eye, som han kan bruke en gang hvert par minutter. Hvis han faller i en kamp, ​​kollapser han og må regenerere nok helse til å bli gjenopprettet av allierte. Chayton kan samle skatter og bygge handelsposter i nærheten av innfødte bosetninger og handelsruter. \n \nHistorie: \n \nNathaniels halv-Lakota-barnebarn, Chayton Black, ser ut til å ha arvet familiens tendens til å avvikle en smekk søppel midt i motsatte krefter. . Når gull oppdages i Black Hills, sprekker spenningen mellom Lakota-nasjonen og bosetterne. På bakgrunn av grådighet, frykt og fordommer oppdager Chayton at å ta den praktiske siden kan koste alt - til og med hans egen identitet. </string>

    <string _locid = "120244"> Den tettest befolkede regionen i den nye verden i 1492 var Mesoamerica, der Nord- og Mellom-Amerika møtes i det moderne Mexico og Yucatan-halvøya. Menneskene som bodde her ble kalt aztekerne (også Mexica eller Tenochca); de bygde en fantastisk sivilisasjon sentrert i den store hovedstaden Tenochtitlan (moderne Mexico by). Dette var en av de største byene i verden (med en estimert befolkning på 200 000), og uten tvil vakrere og renere enn noen moderne hovedstad i Europa. \n \n Aztekerne var bare en av flere stammer i området, men hadde steget til fremtredende på grunn av deres voldsomhet i kamp og dyktige diplomati. Soldatene deres brukte våpen av tre og stein, og de søkte ofte fanger som skulle ofres under religiøse seremonier. Samfunnet deres var avhengig av sofistikerte jordbruksteknikker; fra dem lærte verden om matvarer, inkludert tomater, mais, kakao og chilipepper. De ble handikappet av mangel på store tamme dyr (de hadde ingen hest eller okse), og bruken av hjulet bare i leker. Alt som skulle flyttes ble båret av menneskelige bærere. \n \n Til tross for deres store befolkning og kjempekraft, falt aztekerne relativt raskt til de besluttsomme spanske erobrerne under Cortez. Dette skyldtes i stor grad epidemiene europeerne førte til land. Etter noen estimater hadde aztekernes befolkning på 12 millioner mennesker i 1520 falt til en million innen 1600. Spanjolene allierte seg også med aztekernes fiender for å øke størrelsen på hærene sine, og hadde fordelene med stål- og kruttvåpen. </string>

    <string _locid = "120245"> Forbundet av slutten av det sekstende århundre av fem (senere seks) stammer til Haudenosaunee League i upstate New York skapte den mest dominerende innfødte styrken i det nordøstlige USA og østlige Canada. På høyden av imperiet sitt på slutten av det syttende århundre holdt de seg over land som strekker seg fra Chesapeake Bay til Mississippi og Illinois Rivers, og fra Kentucky til Ontario. De er bemerkelsesverdige for mange prestasjoner, inkludert deres politiske kontrollsystem. Den sentrale loven i konføderasjonen var å aldri krig med hverandre. Mot fiender presenterte de imidlertid vanligvis en samlet politisk og militær front. \n \nHaudenosaunee-befolkningen hadde hatt en kraftig oppblomstring etter adopsjonen av jordbruk i det fjortende århundre, og de bosatte seg i landsbyer med særegne trærammede og barkdekkede langhus. De første europeerne de møtte var franskmennene som kjempet mot dem til støtte for andre stammer langs St. Lawrence. Haudenosaunee byttet igjen mot våpen med nederlenderne i New Amsterdam. En serie kriger fulgte, for det meste over pelshandelen. Haudenosaunee var ofte i midten da Frankrike og Storbritannia engasjerte seg i sine periodiske kriger. \n \nI det senere attende århundre ble Haudenosaunee presset av engelske bosettere som flyttet vest fra kysten og nedover Ohio River Valley. Da den amerikanske revolusjonen brøt ut i 1776, prøvde Haudenosaunee å forbli nøytral, men ligaen splittet til slutt og stammene kjempet på begge sider. I 1779 sendte George Washington tre kolonner til Haudenosaunee-territoriet, brente førti landsbyer og kjørte de fleste inn i Canada. De millioner hektar Haudenosaunee en gang holdt i New York ble redusert til noen få små reservasjoner, som de fremdeles har i dag. </string>

    <string _locid = "120246"> Healeren er en enhet som helbreder andre enheter. Han har et dårlig angrep, men kan helbrede andre enheter på kort avstand. \n \n Enheter regenererer ikke helsen på egenhånd, så en healer kan forlenge hærenes levetid betydelig. </string>

    <string _locid = "120247"> Både "Healer" og "Elder" refererer til indianske healere og åndelige ledere. Ikke alle var mannlige, og mange av deres ansvar hadde lite å gjøre med fysisk helbredelse. De var ansvarlige for både den fysiske og den åndelige helsen til folket i deres nasjon. </string>

    <string _locid = "120248"> Begrepet milits refererer til en borgeres militære styrke, og ikke under direkte kontroll eller autoritet fra en sentral regjering. Hver av de opprinnelige tretten britiske koloniene i Nord-Amerika hadde sine egne militser. De var sammensatt av frivillige med en rekke bakgrunner. I løpet av det syttende og attende århundre ble det ansett som sin medborgerlige plikt å tjene i den lokale militsen for å beskytte kolonien mot angrep utenfor. \n \nI løpet av de første dagene av den amerikanske revolusjonskrig spilte lokale militser en nøkkelrolle i de innledende trefninger med britiske faste. Kampene i Lexington og Bunker Hill ble utført av lokale militser. For å styrke det nybegynnerlandets militære evner etablerte den kontinentale kongressen en formell amerikansk kontinentalske hær 14. juni 1775, som offisielt opprettet seks selskaper med ekspertriffler, fra Pennsylvania, Maryland og Virginia. </string>

    <string _locid = "121053"> Azteker (Mexica) </string>

    <string _locid = "121054"> Haudenosaunee </string>

    <string _locid = "121000"> Lakota </string>

    <string _locid = "121001"> Apache (Ndee / Nnee) </string>

    <string _locid = "121002"> Cheyenne (Tsitsistas) </string>

    <string _locid = "121003"> Huron (Wyandot) </string>

    <string _locid = "121004"> Klamath (Maklak) </string>

    <string _locid = "121005"> Mapuche </string>

    <string _locid = "121006"> Navajo (Diné) </string>

    <string _locid = "121007"> Zapotec (Ben 'Zaa) </string>

    <string _locid = "121008"> Cuauhtemoc </string>

    <string _locid = "121009"> Hiawatha </string>

    <string _locid = "121010"> Gall </string>

    <string _locid = "121011"> Ram </string>

    <string _locid = "121012"> Riflerytter </string>

    <string _locid = "121013"> Aztec War Chief </string>

    <string _locid = "121014"> Krigssjef i Haudenosaunee </string>

    <string _locid = "121015"> Lakota krigssjef </string>

    <string _locid = "121016"> ​​Travois, byggmester </string>

    <string _locid = "121017"> Travois, handel </string>

    <string _locid = "121055"> Healer </string>

    <string _locid = "121018"> Aztec House </string>

    <string _locid = "121019"> Andes </string>

    <string _locid = "121020"> Araucania </string>

    <string _locid = "121021"> California </string>

    <string _locid = "121022"> Hispaniola </string>

    <string _locid = "121023"> Nordvestterritorium </string>

    <string _locid = "121024"> Orinoco </string>

    <string _locid = "121025"> Malet ørken </string>

    <string _locid = "121026"> Ukjent </string>

    <string _locid = "121027"> Crabeater Seal </string>

    <string _locid = "121028"> Guanaco </string>

    <string _locid = "121029"> Gruve, kobber </string>

    <string _locid = "121030"> Gruve, tinn </string>

    <string _locid = "121031"> Treet, Andes </string>

    <string _locid = "121032"> Treet, Araucania </string>

    <string _locid = "121033"> Treet, California </string>

    <string _locid = "121034"> Treet, Nordvest-territoriet </string>

    <string _locid = "121035"> Treet, malt ørken </string>

    <string _locid = "121036"> Kampanje: Brann og skygge </string>

    <string _locid = "121037"> Akt I: Brann </string>

    <string _locid = "121038"> Nathaniel Black </string>

    <string _locid = "121039"> General George Washington </string>

    <string _locid = "121040"> Oberst Sven Kuechler </string>

    <string _locid = "121041"> Handling II: Skygge </string>

    <string _locid = "121042"> Chayton Black </string>

    <string _locid = "121043"> William Holme </string>

    <string _locid = "121044"> General George Armstrong Custer </string>

    <string _locid = "121045"> Kampanje: Blod, is, stål </string>

    <string _locid = "121046"> Innfødte bonuser </string>

    <string _locid = "121047"> Seremoni </string>

    <string _locid = "121048"> Revolusjon </string>

    <string _locid = "121049"> Stealth </string>

    <string _locid = "121050"> Handelsmonopol </string>

    <string _locid = "121051"> traktatmodus </string>

    <string _locid = "121052"> Krigshøvdere </string>

  </language>

</stringtable>